[一年長途遊記]直到世界盡頭

一年前某日，我問女朋友，你最想同我去邊度旅行？任你揀一個地方，我帶你去。當時我以為就算唔係講日韓台，最多都只係瑞士冰島等歐洲國家。冇諗過你沉吟半晌，慢慢吐出咗兩隻字：南極。

我真係諗都冇諗過呢世人會去呢度。

但諗深一層，去旅行，就係越冇諗過去嘅地方先越值得去，係咪？上網搵咗啲資料，又數一數呢幾年返儲落嘅積蓄，發覺都唔係冇可能，就算唔夠錢坐破冰船，都應該夠我去到南美洲。傳說中去到阿根廷最南嘅城市烏斯懷亞，有機會有平船飛，不如就去嗰度望一望。最初都係隨口問吓係咪真係想去，但你竟然真係話好。 冇理由男人老狗問完又自己縮沙。 洗濕咗個頭唯有去啦。

就係咁，我遞咗人生第一封辭職信，買咗人生第一張單程機票。由香港出發，經內蒙古、蒙古、俄羅斯、東歐，再飛到古巴，經過半年，終於踏足南美洲。去唔去到南極？我唔知。但我可以肯定呢一年會係一個一生無悔嘅旅程。

旅行路線如下：
香港－內蒙古－蒙古－俄羅斯－愛沙尼亞－拉脫維亞－立陶宛－波蘭－烏克蘭－土耳其－伊朗－希臘－保加利亞－羅馬利亞－塞爾維亞－波黑－克羅地亞－斯洛文尼亞－意大利－瑞士－法國－盧森堡－德國－古巴－墨西哥－伯利茲－哥倫比亞－厄瓜多爾（旅程進行中）

全個旅程其實冇特定路線，總之大方向就係一路向西。最初諗過要去約旦以色列，結果冇去；反而冇喺計劃之內嘅伊朗就中途心血來潮去咗。我地冇刻意堅持要用陸路，冇特別推崇亦唔介意窮游，一切隨心。旅行同生活一樣，講到尾最緊要過得開心。

利申第一次寫遊記，如果有巴絲睇會寫到尾，如果冇人睇就爛咗尾都冇人知。 唔識影相，啲圖核突睇得辛苦嘅麻煩屌細力啲。

Lm

南極我結婚前都想去

第一站揀咗去內蒙古，全因想坐西伯利亞鐵路入歐。好多人會有北京開始一路坐上去，但因為我地兩個之前都去過北京，所以想試吓去啲未去過嘅地方，令個旅程一開始就刺激少少，於是起點就定咗做北少少嘅呼和浩特。

喺香港機場就飛得多，去深圳飛就第一次。因為懶得轉機，所以焗住坐海南航空由深圳飛入去。穿過咗水貨客木人巷，搭咗個幾鐘地鐵之後，終於到咗深圳嘅寶安機場。

除咗周圍都係簡體字，同埋有陣濃烈嘅內地氣色之內，其實係幾有規模。

搭國內機唔駛過海關，寄完行李冇乜野做就坐喺度等上機。

等嘅時候覺得好夢幻，有種唔敢相信旅程已經開始咗嘅感覺，同時又有少少不安，會諗埋啲無謂野，例如班機會唔會無啦啦取消咗，然後我個旅程未出發就結束？女朋友屋企人又會唔會突然北上要返個囡？諗諗下又等等下，就到咗登機時間。

預算洗幾錢？

上蒼保佑，班機都正正常常，連常見嘅delay都冇出現，貶下眼就到咗內蒙古。

就係呢廿幾公斤行李，陪住我地過嚟緊嘅春夏秋冬啦。

始終係第一日，旅行一年流流長，想有個順利少少嘅好開始，所以一落機都冇乜考慮就搭的士去預先訂好嘅住宿了。開左車先發覺個司機唔識講普通話，淨係識個蒙古語。 諗住喺祖國嘅教育下，應該全民都會識講幾句，點知原來冇野係必然。好彩一早download定百度地圖，照住個GPS揸都總算去到。

落車已經天黑。

轉入後巷就到咗呢間安達客棧。點解會book佢？因為佢係hostelworld入面唯一一間住宿。

因為預計都會喺度留幾日，又見佢都幾多外國客住，所以一口氣就擺低咗三晚錢，廢事之後冇位要周圍搵住宿。

間野入面靚過門口。

安頓好之後，擺低個袋，就出去覓食。

或者第一日嘅心理壓力比較大，又或者已經唔係十八廿二，淨係坐程飛機乜都未做都覺得好攰。冇乜精力去搵啲咩特色野食，就咁喺安達附近隨便食。間舖頭叫「十秒到過橋米線」，啱晒餓到乜都唔想諗嘅我地，睇吓你係咪十秒到先。

等咗超過十秒，終於有得食。 淨係食啲配料同醬都飽。

返到房，喺十度左右嘅溫度下沖凍水涼，忽然覺得又凍又攰。我竟然有啲迷惘，究竟我係咪可以完成呢次旅程，直到世界盡頭？

預祝你結婚＋去南極成功

主要駛費都係南極船飛，暫時睇資料都係六七千美金起跳，希望去到烏斯懷亞有神蹟出現

其他地方拉勻大約三百蚊一日，已經過得幾舒服

留名

我信你唔會爛尾嘅！加油

LM

留名支持

洗唔洗搞咩申根簽證果d?

必須留名

加油~我後生D OR有錢都想咁做

做咩 星期日有幾多世界級既旅遊POST

留名

巴打覺得墨西哥、伯利茲、哥倫比五治安如何？同埋當地人有友善嗎？

巴打加油

你之後會經過既幾個國家，即係秘魯、玻利維亞、智利、阿根廷甚至巴西我都去過下，有咩需要幫手，例如住宿、景點推介即管出聲

belize 首都
治安 麻麻地 入夜唔好一支公行
但 主要出島玩 浮潛o個d地方 冇咩問題

ps: 伯利茲d 士多
好多香港人/廣東台山人
有咩事搵佢地幫手就得 同聲同氣
係有鴻福堂 同 加多寶賣架dllm

墨西哥人 very fucking nice
普通遊客去既地方 治安唔會太差
當然冇亞洲國家咁好 但唔使太怕

columbia 我未去過就唔知了
不過聽親評價都好好

反而係樓主而家去到既呃瓜
我成日都聽到有backpacker比人搶劫rofl

加油！留名支持

lm

感謝 想去墨西哥、伯利茲潛水，其實ecuador都想去，因為有進化島

好撚正 我都想係有生之年搵到個人陪我咁樣癲一次
btw祝 旅途愉快

一定留名

留名學野

多謝

推

每個地方都有比較安全嘅地方同危險嘅地方，呢三度我覺得最放鬆嘅係墨西哥。喺伯利茲同哥倫比亞都有唔少地方係連普通士多都搞到好似當舖咁落晒鐵閘，感覺會幾沉重 但聽多啲當地人或者其他遊客嘅分享，跟佢地指示其實係OK 人地叫你搭的士唔好亂行就搭，唔好拎搭銀紙喺條街度揚就得

當地人就真係有善。基本上越少遊客嘅地方就越友善喺墨西哥城唔識用八達通啲人直接請我搭 一定友善過歐洲

手殘

多謝巴打 諗緊點樣陸路入秘魯又唔駛坐到PATPAT痛

你話你冇堅持陸路，咁總共飛左幾多程？

我嘅感覺同呢位巴打一樣

喺belize夜晚落住宿樓下買個包食都比人圍 但好彩另一批當地人幫手解圍

係有好多廣東人移民咗去嗰邊，問過幾個開士多開餐廳嘅台山人，佢地都話覺得開心過喺大陸所以先過嚟

哥倫比亞相比起belize同厄瓜多煗真係大都市咁嘅樣

巴打TOTAL洗左幾錢?
另外你地係2個人?
仲有本身係唔係唔洗養家同埋儲左好多錢?

伯利茲san pedro潛水真係好Q靚

可能聽日就遇到 有個內地人去咗伊朗一次就娶咗個有錢囡，入贅過去 （遲啲會講 ）

btw 好佩服

支持 有更新會追

繼續濕勁內蒙之旅

第二日起身之後，可能太凍，冇想像中咁有動力。出發之前淨係知道嚟內蒙古要睇吓大草原同沙漠，所以今日主要任務係出去搵吓有冇團跟，有就報返個靚團感受吓蒙古大漠嘅魅力。正當我地諗住出門口之際，客棧個reception姐姐就叫我地報佢地個團，仲話已經有啲鬼妹參加。

咁當然有冇鬼妹唔關我事 ，但我地都暗自打算如果出面搵啲團價錢唔差太遠就不如跟佢地去，始終人在大陸，世途險惡，話唔驚比人斬到一頸血就假嘅。

但我地都係照出去市內行吓。

喺呼和浩特，無論去邊嘅巴士都係一蚊人仔一程，識睇殘體字都唔會有難度，係好抵坐。

天福茗茶，以為改咗個字就認你唔到？

鐘意旅行嘅人對歷史文化都唔會太冇興趣，於是我地第一站就揀咗去內蒙古博物院了解一下當地歷史。

搭咗好耐車終於嚟到。好大但冇乜氣派嘅廣場。

銀包都拎定出黎諗住買飛之際，就見到前面有碌柱棟咗響度。

早唔休遲唔休，唯一一日閉館都撞正 。話係因為內蒙古自治區成立七十周年。你七十周年關我忍事？

雖然本身對個館期望唔大，但始終係有啲影響心情。係見住愈黎愈多人行緊過黎同我地一齊中伏先開心返啲。一百萬嘅問題，有冇人知究竟人點解鐘意睇人仆街？

記得呢位巴打話要踩去挪威，唔好走數

佢爛尾
明明見佢踩上廣州個po 由我未出發到我踩到尼泊爾有事返埋香港都係一樣

既然冇博物館睇就正正經經去搵大漠團。

沿途買咗舊叫「饃」嘅小食，當時覺得呢度啲野好重口味，又乾憎憎，冇諗過後來嘅我地係會用食中餐嚟獎勵自己。

唔知應該去邊嘅情況下，就去咗呼和浩特最旺嘅中心──火車站。

我對佢最深嘅印象，就係當時check呼和浩特嘅空氣污染指數係999。 喺一片霧霾嘅天空下，有一塊閃亮嘅招牌吸引住我。

就係我要搵嘅野啦！

阿叔見到我地，就放低咗手上支煙，遞上卡片，話自己叫小胡，仲好詳盡咁同我地講有咩團可以揀。

派得卡片，都係想多啲人識，我而家免費宣傳 但記得睇晒先考慮下係咪搵佢

揀呀揀，揀揀下帶埋我地返旅行社。

見間野門口有少少頹，其實有啲戒心。但見胡哥一臉誠懇，之後仲叫埋個經理出黎，個價錢又真係平過安達三倍，都咪話唔心郁。

如果胡哥冇昆水，其實成個呼和浩特嘅團都係一鳩樣，都係車遊客去同一個草原同一片沙漠。安達之所以賣到咁貴，純粹因為佢地識得擺上hostelworld有晒英文咁比西人睇。仲係咁撩我地過檔住佢地間酒店，又平又舒服過安達咁話。

我地馬上話我地係腥港嚟，都識兩句雞腸，可以幫你地整個英文網站，事成嘅話你就免費收留我地幾晚。喺呼和浩特打工換宿，有冇得諗？

推，加油呀

竟然記得

個post有更新架
其實係見無咩人睇 踩上廣州又唔係好勁先得閒先更新

Lm

兩個人，預計每人三百蚊一日，TOTAL唔知呀因為未完

本身返咗幾年工，一次過儲定咗筆家用，玩完返黎就會面對現實

我其實好想放低所有野去
但一咁做就要放棄好多野
唉

人生總係要不斷選擇
應該趁後生 仲未有好多野要放棄時出發
到開始大更加放唔低 個決擇更難

我其實e3年飛左好多次 分左好多次去唔同地方嫁啦
但旅行好似去極都想去咁

呢個真 到結左婚生左仔就邊度都唔洗去

吞拿魚

btw lm唔好爛尾thanks
出黎做嘢後 好難有勇氣出走

lm想學野

Im 學野

巴打好勁好勇

暫時飛左十次，有長途有短途

而家諗返轉頭，讀書嗰時又冇乜錢，唔想用屋企人嘅
其實最好時機真係啱啱出黎做野嗰幾年，趁住父母未退休，健康OK，自己又未有家庭。

當時我都掙扎咗好耐

特區護照申根免簽證，留意期限就得

出發前淨係搞咗古巴簽證，而家連指定機場飛伊朗都可以落地簽

係就係有時比人當中國護照會有啲麻煩 但通常最終都搞得掂

加油！

但申根國唔係限90日？
巴打係咪90日內就離開申根國啦？

Btw 一人一個背囊 大約帶左咩？
唔帶多啲厚啲既衫唔怕凍咩？

留名支持 巴打同女朋友份勇氣唔容易呀

留名支持
巴打加油

係90日就離開咗

我地去嘅大部份都係東歐國家，去到斯洛文尼亞先正式進入申根區。之前入保加利亞嗰啲全部要過關

主要都係衫褲，冬夏天都有帶晒，多巴絲想知都可以分享下全身裝備

多謝支持

想知全身裝備

留名
之前都裸辭去左三個月歐洲backpack

有冇機會同女朋友多啲做愛享受人生

搵到肯同你backpack 嘅女朋友真係唔容易

好正 lm

無知一問，你一開始有冇買定回程機票？無回程機票俾上機？定因爲你有哂飛其他地方既機票佢俾你上機？
試過韓國飛日本，佢問我拎韓國飛番香港既機票睇

好好享受呀
我都好想去,但屋企人有病,唔到我可以放低所有野

之後分享

個人覺得南極book定先好啲
上網捕佢啲promotion一樣有機會買到平

去到先買唔知等到幾時
個邊住宿同使費都唔平

巴打去咗邊度？有冇咩推介

好衰架

女神

坐飛機真係要小心呢樣，正常有下一程機票，證明到我唔會愈期逗留就OK

我飛伊朗同古巴都有買定下一程機票，所以冇呢個問題 試過一次冇買下一程，係由古巴飛去墨西哥，佢冇問野。如果佢問我本來打算同佢講陸路入伯利茲

之後遇到一對澳門朋友，佢地去伊朗冇買下一程機票，馬來西拉間馬航唔比佢登機，迫佢即時買下一程貴飛

巴打加油

其實都明
但有種唔去到睇唔心息嘅心態 希望唔會中伏

不得了, 呢個POST唔可以俾女朋友見到

留名支持
想坐破冰船但真係好貴

留名 我都好想去南極
但仲讀緊書 點都要grad咗先

見到個行程都覺得貴

啱啱講到諗住幫個旅行社整網頁，幫佢加入hostelworld同tripadvisor之類嘅旅遊巨頭，等佢地多啲人識，然後佢就請我地住幾晚。

喺香港R撈係好難嘅，人地唔嫌我阻住地球轉都偷笑，但喺呼和浩特，佢地聽完一秒就兩眼發光咁應承咗。仲話你想住幾耐就住幾耐，即刻當咗我地上賓咁。

估唔到我呢啲濕勁都可以打工換宿

既然要幫手推佢地個團，咁自己唔玩一次都唔得啦。 我地都諗住報名，唯一嘅憂慮個天氣。自從落機之後，都未見過藍天，又據講草原都要七八月啲草先靚，而家先五月，會唔會到時好失望？

胡哥好似一眼睇出我地諗咩，即刻話唔駛擔心。 話而家草原已經好靚，仲話霧霾唔會吹到咁遠。最後佢地拎埋份合約出嚟，寫到明團費260人仔，草原沙漠兩日一夜連食宿，兩人成團，自費活動唔會強迫，又包晒保險呀咁。 我地不虞有詐，馬上報團聽朝出發，連今朝去唔成嘅博物館都拋諸腦後，仲覺得出門遇貴人而沾沾自喜。

知道之後幾日住宿費都慳返，開心到忍唔住食咗煲冰煮羊嚟賀一賀佢。

返到安達先醒起自己一比比咗三晚錢，但唔小心報咗聽日團，即係聽晚係唔會返去瞓。死死氣想問吓老細有冇得回水。 但貨物出門恕不退換，喺香港我連入咗餐廳發覺唔啱心水都會唔好意思行返出去而求其食少少，嗰下真係覺得心理關口有啲大。 但人在旅途，諗起自己未來一年都冇收入，即刻覺得自己面皮唔值錢。

好老尷咁話喺呢度識到朋友，聽日會去人地屋企留宿，問安達老細有冇得退一晚錢。點知老細即刻應承，好快手就喺櫃筒拎返啲人仔比我。

我知我嘅share唔值錢，但都藉此推一推安達客棧嘅良好服務。有緣我會再去。

我係咪好仆街？唔駛驚，我地好快就得到報應。

咁快中伏 ?

Lm 去完個半月南美backpack 唔夠喉
好想再去backpack

正啊！我都想去一次漫長長征

有冇詳細既洗費
我都想好似你咁去一次 最少一個月既長遊
就算係中國都好
感覺咁先係一種人生

留名 咁快中伏

強帖LM
P

留名 好正呀

天未光，胡哥就安排咗車喺安達門口接我地。為免尷尬，我地特登約咗隔一條街等。原來個團真係有其他人參加，見到同行嘅一對天津情侶後，之前仲有嘅半分忐忑都消失埋，不由得放心晒。

我地個兩日團第一日係草原，夜晚會住傳統蒙古包，第二日就係沙漠。唔知點解，我對沙漠嘅期待係大少少，可能因為喺香港行山都會見到好多草。但比個導遊沿途介紹下，開始對草原都有一啲暇想。 坐多一陣車，好快就會去到人生第一個大草原。見到GPS顯示愈黎愈近，心情係好似小學雞去旅行咁好興奮。

終於落車鳥。咦，又話第一日去草原，仲乜改咗行程？

睇真啲，都有啲草。

原來唔係去錯，只係同想像有啲唔同。呢個就係傳說中嘅希拉穆仁草原。 錯誤嘅季節加上霧霾，絕對係可以嚇你一跳。當時我地係有少少失落，但始終冇乜草同天色差都係意料之內，並未受到太大驚嚇。旅行嘅嘢，天氣總會不似預期，學習下欣賞美好嘅地方就好。

一落車，第一個環節就係自費活動。

自費活動係騎住佢地預先準備好嘅馬，暢遊附近嘅景點。景點包括去牧民家，敖包山，某啲不知名嘅河流。價錢就視乎你去幾多景點，由三百蚊人仔到六百蚊不等。

撇開幾錢唔講，其實騎馬本身唔係問題，但望到咁嘅環境，真係冇乜心機。而且冇諗過自費活動仲貴過團費，突然之間駛多左雙倍錢係失咗預算。不過呢啲嚇我地唔到，我地心裹有種強烈默契，決定點都唔會參加。

我地就話諗一諗，叫導遊帶咗我地去今晚住嘅蒙古包擺低啲野先。

點知佢竟然黑面唔帶。

導遊最初好言相勸，話出得黎玩唔好計較嗰啲錢，後來見軟功唔掂直接粒聲唔出走咗去，由得我地喺度食西北風。嗰時深知中伏了。 估唔到我都會有一日中咗導遊阿珍呢啲天仙局。 但愈係覺得中伏就愈係唔想比錢，望一望同行嘅天津情侶，佢地面露難色，睇黎都聞到伏味。但佢地口裡說不，身體卻很誠實，唔夠十秒就淆晒底咁跟住啲馬去吔草。

大佬真係好冷凍。 嗰時都未知呢堆係咩。

如果咁樣凍死咗喺呢個傻的嗎草原，我真係接受唔到。死有輕於鴻毛有重於泰山，唔通我條命就係咁嘅價？

第一站就中伏

睇完咪一齊出發

成個團得4個人?

睇完就導佢一齊出發啦

旅行豐儉由人

如果中國都OK真係可以幾平，我見好多巴打一百蚊唔駛都一日，尤其係啲長途單車撚 我要搭車就貴少少，但有啲地方好似東歐，百幾二百蚊一日已經好鬆動 可能花啲心機諗吓點飛最抵就得

不要再說了

原來蒙古都咁重污染

內心天人交戰咗一陣之後都係屈服咗。 揀咗最平嗰個騎馬團。導遊即刻狗衝搵人扶我地上馬。

真係好荒涼。

騎騎下就去到牧民家。其實係紀念品店。比三舊水去佢地自己開嘅紀念品店。

條氣好唔順咁騎完之後，導遊終於肯帶我地返歸。成個草原部份我最期待就係蒙古包，希望唔會令我失望啦。我想像中嘅蒙古包係遊牧民族為咗方便遷徙而起嘅臨時住宿，真係冇諗過佢地會精密到計算好晒坐標幾何咁排列得咁整齊。

望真啲，屌你，石屎嚟嘅？ 仲要每個蒙古包都有部冷氣機喺度，做乜鳩？

一齊謎底已經解開，原來頭先我地縮埋一角嗰堆就係起緊嘅蒙古包。說好的傳統蒙古包呢？

一入房，好大陣大陸公廁味，傳入我的鼻。估唔到有個獨立廁所喺蒙古包裹面，仲要係臭嘅。 我淨係做好咗心理準備要喺蒙古大草原施肥，冇準備好接受咁獨特嘅具中國特色嘅蒙古包。媽為何結果不是我想像中那樣？

我仲諗緊旅程中究竟邊度出咗錯嘅時候，導遊就嚟搵我地。 來者不善，善者不來，呢個道理我係知。我好謹慎咁出門口睇吓做乜事，原來佢問緊天津情侶今晚食唔食烤全羊。內蒙啲羊幾好食，尋日餐冰煮羊我都仲回味緊。但當知道呢度嘅烤全羊係五舊幾水一隻，我地梗係唔喺度食。但問題係，今次個仆街導遊既然出動到群眾壓力。因為如果我地唔食，對情侶就要比全費，如果我地食，一人一半就大家都平啲。

我心裡大叫不如一齊唔好撚食！但嗰對情侶可能淨係放幾日假黎玩幾日，覺得一兩百蚊無傷大雅，一臉無辜咁慫恿我地夾錢。

講！你地究竟係咪媒黎！

喺導遊同團友夾攻下，我地竟然就範咗。而家諗返轉頭，當時佢地係咪吹咗迷魂煙而我地唔知？

係內蒙古

好慘 好好睇 巴打加油
同女朋友要繼續幸福

呢啲團可以出taobao買

正皮！ 希望巴打寫寫下唔好爛尾！

根本成個內蒙都係伏
所謂蒙古人蒙古包=cosplay + 19 theme park

蒙古就真心正

想住傳統蒙古包一定要去外蒙
真係好正

南極都係我夢想既地方

人都係從痛苦中成長

兩個世界
但已經見到外蒙開始有石屎蒙古包，要去趁早

多謝支持

留名 好想去下d咁既旅行
我都好想搵到個人可以咁樣陪我癲 巴打好幸福

live
好正 想自己出去窮遊幾個月
但仲未諗到地點
睇住呢個post解住渴先
加油

你係咪比人老點咗 內蒙古沙漠同草原都好正喎 越野車好好玩
Btw支持

我都唔知
巴打去過內蒙邊度？聽講呼倫貝爾嗰邊係幾靚，但我已經唔想再試

去過，伏
都係整埋啲乜鬼高卡車昆錢野
同周圍環境又唔夾

呼倫貝爾？ 屌好彩冇去，差啲比人點咗去埋，即刻完咗個trip返香港都似

係呀

我估內蒙就算有靚地方都唔會係跟d 19團去到
識local真蒙古人帶你去玩可能ok既

同埋都係石屎蒙古包

支持

食屎蒙古包

石屎蒙古包
大陸好似好多城市當局攪既團 唔想比人昆就參加個d

每日300 一年已經上十萬
300包食住
中途有無做野賺下旅費

一開頭幫人個旅館放上網
可能後面無錢就賣菊

鬼掩眼食咗碟五舊幾水烤全羊，我都冇心機影相了。或者係幾好食，但有啲啃唔落。反正肯定唔值呢個價。

食完晚飯諗住返房，導遊又叫我地唔好走住，仲有壓軸活動──營火晚會。 O camp咩營火晚會，心諗營火晚會應該唔駛比錢啦掛，拿拿林搞掂就算數。

行出canteen睇下佢營乜野火，點知導遊話因為天雨關係，今次營火晚會將會係室內搞。 然後就推咗個紙紥火盤入canteen。

就係呢個營火。

大佬夜媽媽唔好玩呢啲好嗎。 我投降啦，求吓你比我抖下好冇？

說時遲那時快，一大班蒙古阿嬋已經衝咗上台群魔亂舞。呢刻先知原來內蒙傳統技藝係招魂上身。

好快就請埋我地上去玩。

唔係親歷其境都諗唔到可以咁撚戇鳩，而最戇鳩係我竟然黎到呢度。

我唔記得咗佢地跳咗幾耐，中間仲有大合唱然後一齊圍住啲飯枱跳campfire。我冇影相，因為我唔想記得呢個晚上。 返到房之後，一合埋眼諗起聽日要去沙漠我就不寒而慄。究竟佢地可以將好地地一塊沙漠變成點？

烤全羊 真係咁貴 正價過千
係新疆食過
內蒙咁伏 應該去新疆

營火笑撚到仆街

屌你 個營火好亞視

諗返係記錯咗，自膠
本身烤全羊係過千，但連對天津情侶都嫌貴，結果揀咗淨係食羊脾先變咗五舊。

新疆伏唔伏？真係好驚大陸野
其實真係要遠離啲旅行團，搵當地人帶甚至自駕／踩單車。

諗返都覺得超現實，唔撚敢信真係有啲咁嘅野

所以買唔到樓
都有諗辦法減下開支，有時couchsurfing下慳下住宿又多咗機會識當地人

一開波就中大伏, 其實有無諗過不如算

新疆唔伏 可能因為果時跟香港團
天山天池 好撚靚
南山牧場 但真係草原有草
瘋狂食羊肉串
高昌古城 火焰山等等
騎駱駝 馬

笑到我仆街
如果係我去完應該頂唔順返咗香港

一開波就咁伏點捱落去

巴打好撚勇 推

留名留到你地去南極破冰

camp fire好好笑

lm 好想睇落去

跳舞個到

Support support!!!

個營火晚會好撚好笑
樓主應該下世都唔會再去內蒙

個盆火成個破地獄咁款

營火個PART笑死我
我唔係睇緊遊記咩？

想住真蒙古包要去到哈薩克/吉爾吉斯嗰邊 嗰陣去呢兩個國家無諗過會有蒙古包住，仲要係傳統嗰種，裡面好靚

石屎蒙古包

live

真心寧願開頭中一次伏
好過中段伏鑊金

Im

有冷氣嗰張笑咗

我有帶埋你去旅行 到而家都冇食過

不能同意更多
會令之後見到咩都樂觀面對

喺石屎蒙古包入面過咗一晚。瞓得唔是太好。成晚都好寒，但唔係因為個草原凍，而係個心好寒。 佢地連鬼火都玩埋，真係唔知聽日會見到啲咩恐怖野。

起身之後，就跟原定行程出發去鄂爾多斯嘅庫布齊沙漠。呢刻我已經對個沙漠冇任何幻想，只想盡快完咗呢個濕鳩團。 喺呢個時候，我地注意到車上面少咗兩個人，嗰對天津情侶已經唔響度。問一問導遊，先知原來佢地淨係報咗一日草原團。

做乜唔帶埋我地走？

正所謂不怕神一樣的對手，就怕豬一樣的隊友，得返我地同個導遊決鬥可能輕鬆啲。 經過咗草原一日之後，除咗我地好憎個導遊，原來個導遊都好憎我地，覺得我地冇錢就唔好學人出黎旅行。

講真，我自問都唔係窮遊，玩得比我計較嘅人大有人在。但我駛錢係想換黎快樂，唔係要一肚氣。 就到嘅時候，導遊直接收起客氣嘅面具，開宗名義話，今日你地唔比錢真係唔會有野玩。

一落車就見到呢個裝飾用嘅蒙古包，望落正路過尋晚瞓嗰啲少少。但見到後面條橋同成堆電纜，都知呢個沙漠唔係路。

覺唔覺呢幾碌戇鳩喺度恥笑緊我？

叫得景區就知要買入場票。 同尋日一模一樣，門票都係視乎我地入去玩啲咩而唔同價錢，有滑沙，飛索，騎駱駝，小火車，同埋唔知乜勁。

其實我都知道佢跟住落嚟會點做，只係我地都想留番樽鹽比自己，照舊試下話我地唔想入去。

一如於料佢直情叫個司機揸走左部車，輕輕鬆鬆就將我地軟禁咗喺沙漠。

如果堅持到最後，或者我地會嬴，畢竟個導遊自己都要返屋企。但係我地真係唔想搞到咁。

準備咗咁耐先出發嘅長途旅行，點解會變成咁？ 我只係想開開心心睇下呢個世上靚嘅風景。 今日先第四日，但身心已經攰到好似過咗四個星期。每一刻都要計住點樣唔比你呃，點樣搵到着數，真係好辛苦。真係夠啦。

寶古圖沙漢 白沙沙漠

留名 好正啊

樓主去左地盤過夜..

客氣啦，你個post令我超懷念當年闖蕩南美，好想好想再來多次

你去到Quito？咁你玩埋Galapagos 先，如果返到南美大陸時除非你好想係厄瓜多爾行山或者去亞馬遜雨林區，如果唔係可以直接飛去Guayaquil

然後你坐一晚車可以去秘魯邊境附近最大城市Piura，有個叫海邊小鎮叫Mancora，有少少旅遊設施，而且聽講有草食 間公司好似叫Civa，係冷氣車，不停站

呢段路真係黑洞來，就算西人遊客唔多個

希望幫到你

伏到癲
再睇返其他巴打d圖
笑死

巴打

成日有人話外邊有既景點，中國都有，點解要去咁遠，不過次次去中國俾人搵笨之後，就算中國既景幾靚都唔想去啦唉

正皮lm
自己冇得去 睇住遊記先

好撚慘

笑到抽筋

睇完內蒙呢part我會想返香港
心痛樓主
大陸有咩唔伏

其實係樓主唔識上網報團姐,eg ctrip,淘寶
跟過瀘沽湖,香格里拉,同山西個邊d 純玩團都冇事

Lm
其實好想試下出走去見識下 可惜仲讀緊書 巴打有個咁嘅女朋友真係要好好珍惜
Btw 巴打係咪本身家底好好？ 因為我呢啲窮撚諗起洗費咁大真係會卻步

Lm，個條大陸導遊正濕九黎架啵

而家喺Quito
尋日行完cotopaxi活火山，遇啱好天氣，真心好靚
所以會喺厄瓜多爾留多一排
仲諗緊去唔去Galapagos，好多人話正，但呢個又係超出預算
Between 多謝巴打教路

我係柒咗
但同行嘅天津團友正係用ctrip報 佢地話ctrip有好多正皮先參加

我都讀咗十九幾年，讀書好呀 遲吓就到你去
我女友話我一定要回呢個post，佢而家㩒F5仲密過我
所以我覺得自己呢個時候出發都唔錯，返咗幾年工玩得鬆動好多，但始終應為係平有平玩貴有貴玩，你想去總有出發嘅辦法
我都係公屋仔，唔敢話家境唔好，但慶幸屋企容許到我咁做

睇完標題已經正評 加油

留名輕輕一推

留名聽日爬文

屌你好man 一句想去南極真係帶佢去
我都覺得人生要去一次南極！我信我會搵到個咁樣嘅人！又可能我已經搵到

唔可以怪曬人..個團自己報🙈
通常我都會租車 自己話曬事

出快d得唔得😁

讚到我紅都面晒
屌你搵到就快啲出發

玩開持久戰
會比心機出

所以唔鍾意中國就係咁解
乜野都可以整景區 乜野都會收錢 又唔係靚
每一日都好似打仗咁

同樣價錢去吉爾吉斯/哈薩克唔敢講冇伏
但至少唔會有石屎蒙古包同孟蘭勝會
有付出金錢就一定有回報先

哇 識野喎巴打 又係做呢行？

咁最後巴打仲有無幫佢地整網頁？
整完可唔可以整返個負皮區俾佢地

女朋友係好女人

真係好正，我都已經想辭職去一段長時間的浪遊，條路線都有d似巴打個條，好期待巴打的分享。

好欣賞你

追晒
巴打你真係好浪漫，又man，講得出做得到
Btw你女朋友真係好正，唔似一般港女只係想去日本，台灣同韓國，真係肯同你去闖一闖，睇下個世界，好提子你地，呢段回憶已經唔係錢可以取替

lm 好正

camp fire

人人都去旅行，唔通人人都有得去旅行咩？

好癲呀話去就去
我都好想再去玩 前幾個月去左英國荷蘭比利時意大利 好想再去多次歐遊 今次想去東歐

camp fire個度真係好伏，但睇到笑左出聲

巴打女友真係好好，肯同你一齊backpack，又唔怕辛苦，中伏都冇怨言

好羨慕

而家讀緊year3 希望grad咗之後可以好似巴打咁同另一半一齊去見識下

因為你呢啲女朋友買少見少呀 係呀讚緊你呀巴打女朋友 希望你地嚟緊嘅旅程要繼續sweet落去 出post放下閃都得㗎

最重要係旅程一路順風 出post勤力啲 我一定會追post

最後我地都買咗飛。唔係怕咗佢，而係想用呢筆錢當係買返我地個旅程返黎。

買飛嗰時，售票處個阿叔又𠵱𠵱哦哦，話最平嗰隻飛係唔好玩，應該買騎埋駱駝嗰款。屌你 唔比人買你又寫出黎比人揀？

入咗去之後，仲有一堆阿姐要你買眼罩手套呢樣嗰樣，但個導遊冇跟埋入黎，真係睬佢都有味。

所謂沙漠，就係一個起喺一堆沙入面嘅主題公園，你就當歡樂谷搬咗入內蒙古。如果唔玩佢啲設施，係真係冇野好做。因為佢根本就冇任何沙漠嘅感覺比到我地，只係一堆爛地。

行兩步，就有叔叔揮手叫我地過去玩飛索

興趣就好難話好大架啦，不過都入咗黎，就睇下你咩料

用鐵索吊住你喺最高點，然後推你落另一邊。其實真係巧驚驚

大陸造架喂 如果跌死咗喺度係咪會變成化石做埋景點？

我趙子龍一身是膽咁衝咗過對面。世界級嘅風景當然唔會有，比錢買返剛剛被影低嘅醜態就有得諗。

仲想收15蚊人仔一張，衣紙就燒比你

好快又有另一堆阿叔叫我地去玩滑沙

就係咁，好似喺樓下公園玩瀡滑梯咁滑落去。用門票價錢除返開三個活動黎計，滑呢下沙就比咗六十蚊人仔。真係好撚好玩。

留意返幅圖，左上角嗰架戇鳩小火車，就係最後一個活動，坐住佢就可以去返出口。我咁大個仔都未試過捨得坐機場快線，今日竟然比六十蚊坐呢架濕勁火車。

一次過玩完呢兩樣野，終於返到出去。出門口嗰吓，真係好感動。 我同自己講，出咗去就重新做人，唔好望返轉頭架啦。 再見返導遊，佢個樣好似和善咗，或者係因為佢完成晒國家比佢嘅任務而鬆一口氣。喺散團之前，佢車埋我地去團費包咗嘅茶樓到食晏。

餐廳出面唔少得跳舞嘅中國大媽。

餐飯就正正常常，起碼唔再有烤羊脾呢啲掠水嘢。反而我地喺茶樓入面遇到另一團啱啱去完庫布其沙漠嘅台灣人。望住佢地印堂發黑同我地一樣嘅撚樣，就知道啱啱中完伏 自我介紹完之後，成餐飯即時變咗苦主大聯盟嘅申訴大會。 互相吐完苦水之後，我地就好似得到階段性勝利咁行出茶樓，心情都好返少少。估唔到由香港黎到內蒙古，我地都係習慣團爐取暖，面對住惡勢力就碌葛咁。唔通香港台灣都注定係咁嘅結局？

我都想

就快講到

你地繼續讚，佢會好開心

終極中伏

唉真係好鬼慘情

黎緊我都想搭西伯利亞鐵路或青藏鐵路

邊個正d

樓主呢趟旅行真係畢生難忘，Camp fire 笑到我

Btw想幫呼倫貝爾平反，明明我之前去好正好舒服

搞笑post定遊記黎㗎
笑到我gap gap聲
已正評

情侶couchsurfing會唔會好難
之前有試過send過request但無人覆同理

笑死
樓主D相長期灰灰暗暗

留名 加油唔好爛尾

咁先襯托到啲伏

巴打加油！

我出年裸辭去環遊世界，原本同女朋友去，但應該大家理想唔同可能會分手。

出年應該點都好，就算自己都會去一次

好睇
但咪撚再人手filter
乜撚野濕勁 傻的嗎

巴打幾時去
可能要揀啱團，冇理由成個草原佢破壞得晒

有好多都標明可以host到2個人，send多幾個都有機會得
唔知係咪host得2個人嗰啲屋通常都大間，有幾次都係豪宅嚟

巴打好sad 加油

希望你之後唔會有需要食我
好想你地去到南極呀！！

想請教一下 影星係用咩機同鏡架

前年9月，夏末初秋，草都冇咁綠了，有部分樹已經變黃，但都係好靚。內蒙西面印象中受沙漠化影響，草原應該會越來越細

我唔係跟團既，搭大巴同包車，因為有d 鄉村小鎮係冇公共交通工具去到

兩日一夜嘅內蒙沙漠草原團終於完結 臨散團之前，我問咗司機一個困擾咗好耐嘅問題──你有冇去過外蒙古？嗰邊同呢邊相唔相似？記得佢聽完呢條問題之後就好自豪咁笑咗幾聲，（用煲冬瓜）話當然是不一樣，他們沒有錢，發展不起來！

聽完之後我如釋重負，決定盡快離開呼和浩特呢個鬼地方，去蒙古睇真正嘅草原同沙漠。

真係落車啦。返到去呢間開喺旅行社辦公室對面嘅酒店，恐撚怖戇鳩團正式結束 一返到嚟，就記得應承咗幫間旅行社寫網頁，再將佢嘅資料放喺網上幫佢開拓海外市場，然後換黎住宿，呢個一度令我地以為自己好醒嘅打工換宿計劃好似已經發生喺上個世紀咁。

我地仲諗緊係咪繼續做呢件陰質事時，酒店職員竟然先開口要我地比錢再入住。

屌！以為入返城市唔駛再鬧交，點知都係比佢一句就激嬲咗。 我地搏佢唔識博大精深嘅廣東話屌咗佢先 ，然後指住對面旅行社話佢地會幫我地比錢。嘈咗一輪之後旅行社個經理出咗黎，幫我地解圍。差啲以為佢地喺度扯貓尾，呃鳩我地黎住。

入咗佢房傾細節。

原來佢冇呃我地，係真心想同我地合作，仲問我地玩得開唔開心 我地諗咗一陣，都覺得冇理由為咗啖氣而冇咗今晚嘅免費住宿，又一次越過自己道德底線咁講咗個大話。 都幾好丫⋯⋯ 我諗佢地一直以黎就係好似啲昏君咁聽唔到百姓嘅聲音，所以以為自己千秋萬世。佢地仲話成間旅行社冇乜人識英文所以接唔到外國嘅客。如果我地可以繼續幫佢地接團，就可以長遠合作落去咁話。 我地冇諗過玩到咁大，亦唔想再同呢個地方有咩聯繫，就婉拒咗。

我諗佢地嘅熱情係真，佢地亦真係認為喺草原入面跳營火同埋沙漠中間起個主題樂園係好正嘅事，只係審美觀唔同而令成件事變得荒謬。 如果我地喺度住返四五晚，個團筆數其實真係可以講返句打和啦SUPER。

但係我地真係好想走，主要係返黎之後啲空氣更加差，差都唔買N95口罩根本係呼吸唔到。

為免夜長夢多，當晚我地就買咗聽晚嘅火車飛，離開傷開地。

canon cheap cheap 相機 g16

我唔追求影D 肉眼見唔到既野，出面好多成條銀河又彎又璀璨既相，應該係用廣角鏡再PS出黎，我淨係校快門光圈去影返我肉眼所見既

上面張相係銀河既一忽仔，現場睇係好壯闊同好低，好似伸手就摸到咁

留名 我都想去南極

睇你巴打遊記, 以後都唔敢報大陸團玩

佢地中伏姐
Walk-in團多數都會畀人呃

lm 樓主暫時用左幾錢

高汁留名 係吉爾吉斯住過yurt同堅係草原上面騎馬奔馳
樓主下次可以試試彌補番呢個經歷
最後真係用左一晚時間幫佢做起個website?

1 day tour 果D呢
應該都係類似

樓豬我都要幫呼倫貝爾平反 早幾年7月去過真係好靚，藍天白雲大草原冇污染

吉爾吉斯
最後一晚搞掂 但都住咗一晚就算了

早知去呼倫貝爾

為咗肺部健康着想，我地買咗聽晚嘅火車飛，由呼和浩特坐到邊境城市二連浩特，然後就會衝出中國，殺入蒙古 喺正式搭火車之前，仲有一日嘅時間要留喺呼和浩特呢度 由希拉穆仁草原歷劫歸來之後，我地只想過返啲平淡日子，用一晚時間搞掂咗旅行社個網站之後，就用剩餘嘅時間喺市內行吓。

開舖頭最忌就改柒名 睇真啲唔係7仔嚟

首先就翻挑之前去唔成嘅內蒙古博物館。今日終於有開啦 博物館嘅存在就係比國家展示佢嘅強盛。由內蒙古覆原幾咁遼闊講到佢嘅草原又幾大，當然亦有唔少篇幅講最近好hit嘅航天科技

第一次發射神舟號就係喺內蒙古入面射。

用3D技術展示唔知咩陪葬品。行咗一陣就出返黎。

最後一日留喺呼和浩特，竟然比我見到藍天。

路經充滿伊斯蘭文化嘅伊斯蘭風情街。當初揀內蒙古作為第一站，除咗因為識講普通話溝通方便啲當係熱身，另一樣吸引嘅地方就係佢嘅宗教特色，喺呢次旅行之前我從來未入過清真寺同藏傳佛教寺廟，自然就想朝聖一下。

成日見巴絲打啲西藏遊記，都會有啲五色彩旗相，一直都想親眼望吓。終於比我喺呼和浩特嘅大召無量寺第一次見識到 呢啲彩旗又叫做經幡，甚至叫神幡，藏語入面就係飄飄吓嘅意思，一定係藍白紅黃綠咁一齊出現，每隻顏色分別代表天空、祥雲等等唔同嘅野，喺祈福嘅時候飄下飄下就代表連接天地。

天氣好真係睇咩都覺得靚啲。如果今日先去草原成件事會唔會冇咁戇鳩？

宗教嘅野唔係太識，淨係知呢座無量寺入面有「大召三寶」，其中一寶就係呢尊銀佛。

佛祖你保佑我地呢個旅程順順利利好唔好？

暫時人均5萬左右，玩左半年

好正呀～我跟得好貼，好睇追劇! 樓主加油

都唔少喎

中中埋埋咁多伏 差唔多
交通洗費佔個%都多

等更新

更未

我都係咁話
要搵個咁既人好難
樓主好幸福 一路順風呀

啱啱去完一年南美加南極路過

Galapagos 你可以去Latam 厄瓜多爾個網站買，會有本地人價錢，佢會寫明外國人會貴USD$1xx定2xx左右。我嗰時去市區latam公司問過佢話會機場嗰時先收你錢，之後我順便喺公司check in埋，之後去到機場bag drop嗰時條友掛住吹水無收過任何錢，最後我用咗USD$150左右就來回Galapagos－Guayaquil，你有機會可以試下

另外Mancora我都有去，如果你鐘意Hea嘅話都不失一個好地方，佢海邊有間Hostel睇落好Chill但係房入面夜晚會有老鼠仔走來走去

如果over Budget，寧願之後cut其他行程，Galapagos 同南極只有去貴唔會去錯

祝你去得成南極

Lm 加油

抵玩過喺香港拍拖

中咗一次咋
咪撚咒我

遲咗一秒睇呢個post，已經買咗車飛落Peru 唯有當係比個理由下次再黎
巴打當時點買南極船飛？

喺大召無量寺出返嚟，就返旅行社了。

我地將尋晚做好嘅網頁比胡哥同經理睇，佢地一見到成堆英文，就不斷話好，麻煩晒！ 搞到我地反而覺得唔好意思，啲小學雞野邊度值嗰晚房錢，何況人地話任我地住，係我地想走先只住一晚 講講吓我地就話咗比佢地知翻牆大法 ，叫佢地有興趣可以開個fb page拉吓外國客，咁先接到生意。原來佢地好羨慕香港人唔駛翻牆，有好多佢地冇嘅自由，又識英文，覺得我地呢啲廢青真係好叻，真係有啲受寵若驚。

當我地將香港嘅近況話比佢地知，佢地似乎都同意同大陸接軌係一種退步 佢地覺得香港係唔同大陸，但同時又覺得大家都係中國人，真係好矛盾 撇開兩日一夜嘅恐怖經歷唔講，其實喺大陸感覺都算係親切，至少過咗半年去多咗少少國家之後諗返，同中國嘅背包客傾計係開心過同鬼佬傾。

知道咗我地諗住今晚就走之後，胡哥話一定要請我地食飯 但曹丕稱帝都要謙讓三次，我地梗係話唔駛，等佢地堅持再請 佢地驚我地食唔慣蒙古菜，帶咗我地去一間川菜餐廳。

我食唔慣蒙古菜，又點解食得慣川菜？ 諗到去厄瓜多爾都未諗得明，但又好鬼好食

如果問我呢幾日喺內蒙古嘅日子有冇咩好事發生，或者就係識到呢班旅行社嘅職員 雖然佢地比伏我地中 但最後呢餐食完竟然有啲唔捨得 佢地冇存心呃我地，只係佢地真心覺得咁嘅團係好玩，又或者由頭到尾只係個導遊嘅態度仆街，又或者係我斯德哥爾摩症候群發作 點都好啦，佢地嘅熱情係彌補咗前兩日嘅遺憾。

攞返行李就真係走啦。

入到火車站，好多人都去蒙古。

為咗送我女友去南極請唔好擁擠。

我地架車嚟啦。係咪全中國所有火車都叫和諧號？

但入面嘅人就未必和諧咁望住我地。哼，偷影你先 過埋呢晚，我地就將傷心嘅事留返係傷心地，淨係帶走開心嘅回憶。

有種好強烈嘅感覺，永遠都唔會返黎

今次真係同內蒙講拜拜你條尾

巴打我下年三月去進化島， 8日， 唔識游水， 諗住跳島玩Santa Cristobal, Isabala同santa cruz, 有冇行程建議？

我其實都係上船前一星期先上網買

岀發前一兩個月上船公司啲網睇有咩船期同promotion，之後都係覺得貴所以直接Send email去船公司話我地（我同我女友）Budget只有大概幾多，之後佢俾咗個Offer我地，之後計下覺得去到 Ushuaia 先博嘅話實在太大風險（因為已經季尾嗰兩班船），反正都一定會去唔想死咁細胞就決定上網過數訂。最後去到 Ushuaia 見到二人房最平大約係USD$5000-5200左右 俾你參考下（不過有決心去嘅上網買會安心啲， Ushuaia 就算你有時間9等都未必等到同住宿真係貴）

BTW，秘魯好多又平又正嘅嘢食，如果去 lake Titicaca 一定要去埋玻利維亞嗰面，玻利維亞除咗天空之鏡我覺得成個國家都好多正野睇，天空之鏡三天團去 Atacama 風景我覺得正過天空之鏡day tour，智利Atacama 有個世界級天文台要預訂先去到你可以留意下，智利阿根廷紅酒牛排都係平到笑又高質，烏拉圭無乜遊客喺阿根廷順路可以去玩下但唯一缺點就係物價比較高，巴西亞馬遜除咗Tour以外仲有啲坐幾日嘅Local交通船都幾有Feel

Enjoy 南美

個人最鐘意San Cristobal ，真係四圍都有海獅同人好接近，就算你唔識游水去租浮潛工具去後山浮潛都會有一堆海獅同你一齊游感覺好正

Santa Cruz最發達不過我覺得好似去咗泰國咁我個人無乜感覺，不過要去Isabela 一定要喺度轉船

Isabela 最多岀海Tour仲可以去睇藍腳鰹鳥，去到Jour個浮潛Tour唔識游水都有救生衣俾你唔會死 另外睇野生陸龜應該都係呢度最多，有一條行山路會見到好多

其實最主要睇你邊度飛，San Cristobal 可以3-4日，Santa Cruz 一日夠，Isabela 3日。唯一強烈建議係你一定要帶暈船藥同上船前唔好食太多野同準備膠袋，因為真係好撚容易嘔

多謝巴打
巴打係咪好鐘意睇動物？我地係比較好睇自然風景嗰啲，好期待去玻利維亞同Atacama

動物／風景／人都鐘意
留多啲時間發掘下玻利維亞 ， 仲有Patagonia 同阿根廷風景都好正。不過我諗你去完南極返阿根廷後應該會有一段時間審美疲勞

其實去旅行真係抵過留係香港生活
但變左無收入先唔可以一直去旅行

欣賞樓主係一個有口齒有膊頭既男人

啲圖死左

一覺醒來，就到咗二連浩特。

二連浩特係內蒙古連接蒙古國嘅邊境城市。一落車就會有啲司機車你過境。上網睇啲人話四五十蚊人仔一個，都預咗啲司機會獅子開大口，佢地一開口就話七十。仲未比你地呃夠咩 直接劈佢一半價

一上車就有個妹妹仔望住我地

過境之前司機肚餓，成車人順便落埋去食早餐。整個城市基本上冇野可以做，唯一可以做嘅嘢就係食飽啲投胎轉世

一舊包加一杯蒙古奶。啲奶係鹹嘅，後來就知成個蒙古啲奶都係咁嘅味。飲飲吓慣咗覺得都唔錯。

食完之後，架車越上越多客，我地由一人一個位變到得返三份一個 啲人一車車水貨咁由呢邊帶去蒙古

二連浩特又叫國門，所以呢度係有個國門景區 但中國其實有好多個國門

出境都大致暢順，關員都認得回鄉證，同埋唔駛比錢。

唔係好敢影相了。比司機見到就比人鬧鳩。

入蒙古境嘅時候，大家就衝晒落車，正當我仲疑惑緊點解我地唔駛拎返自己行李，架車就駛走咗嘅時候，啲唔知中國人定蒙古人已經用身型上嘅優勢將我地迫到最後面 幾十人過關都係得一個關員負責，等咗勁耐。到咗我地，一如好多前人嘅遊記所講，關員似乎未見過特區護照。基本上後來嘅旅程都遇過好多次咁樣嘅問題，好多陸路過境嘅海關都分唔到香港同中國護照，所以話就話免簽入境，但實際上都有阻滯

將本護照反轉再反轉，又問吓隔離啲同事又打比上司，最後都過得到。

過咗去之後，突然有人喺後面大喝一聲，叫返我返去 原來想拎返我本護照黎影印 好淆底架車走咗唔等我地

搞搞下用咗成個鐘。

一出門口，好彩架車仲喺度。但個司機發晒皮四咁鬧我地做乜咁耐，仲一隻手抽起我掟我上車 真係好Q大力，拿掟我一個人好啦

我地啲行李安然無恙，即係過境係唔駛檢查行李，咁咪帶咩過去都得？後來先發現好多國家都係咁，只係自己孤陋寡聞。WHO FUCKING CARE?

終於，我地離開內蒙古，進入咗另一個國家－蒙古。

咁快死圖？ 我仲見到喎，有冇人有呢個問題？？

啲圖睇到喎，唔好再係咁quote樓主啲圖啦，同一樣野睇左十幾次

我自己都唔想再見到

講真係咁quote想追都難啦，碌勁耐啲野一樣

一隻手抽左你上車

(打錯表情

唔該哂巴打
咁影星係咪要買埋快門線
我上次影到成pat屎咁
我都好想影低親眼見到嘅星星

Live

我都唔係好識影。呢張喺哥倫比亞影嘅，冇快門線，就咁較2秒／10秒定時拍攝，成天都係星 冇銀河但都好靚

留名
去過內蒙 行程大致相同
不過無鬼火
反而好多後生仔女玩好開心

過境後，到咗蒙古嘅邊境城市－扎門烏德。扎門烏德同二連浩特一樣，都係一個為過關同走水貨而生嘅城市，即係冇咩特別。一黎到都係搵車即走

由扎門烏德去蒙古首都烏蘭巴托有兩個方法，一係搭火車，一係就搵啲返歸嘅人順手車我地返去。火車就會平啲，硬卧當時大約100蚊，但一日只得一班車，因為不想呆等大半日，去到又天黑，所以就隨便上咗一架唔貴太多嘅私家車。

由內蒙古到蒙古，其中一個最大嘅分別，就係所有文字由簡體字變成西里爾字母。睇落去好似俄文，但其實只係借用俄文字母拼寫蒙古文。而傳統嘅蒙古文，兩邊都已經冇乜人用，最多只係喺啲招牌到出現扮下歷史悠久 就好似正體字一樣漸漸被淘汰

另一個幾明顯嘅分別，就係蒙古嘅物價比大陸低。港幣3蚊買包粉可以分幾餐煮。

唔知係咪好抵買，掃到成個貨架吉晒

一離開咗中國，成個天都靚晒 由邊境到首都，六百幾公里長嘅公路，兩邊都係一望無際，萬里無雲

咁先係我心中嘅蒙古大漠 坐車同坐火車比嘅好處就係，中間隨時可以叫司機停低落車影張相，同埋玩野外露出

周圍都係佢地嘅廁所。

坐到一半去咗油站隔離啲舖頭食飯。佢地啲一人份量係食到嘔

計計埋埋好似坐咗成八個鐘，我仲要長期坐咗喺後坐中間兩隻腳被夾實冇得點郁嗰個位 PAT PAT開始有啲痛 唔通當年忽必烈都係不停來回呢段路

天光坐到黃昏，開始有啲車龍。越黎越接近首都了。

等我呀蒙古大乳牛

留名 終於追到live

六百幾公里坐八個鐘咁爽
諗起吉隆口岸到加德滿都 一樣坐左八個幾九個鐘 但距離二百都唔夠 條路又爛 去到一半已經想棄車

其實最主要睇你邊度飛，San Cristobal 可以3-4日，Santa Cruz 一日夠，Isabela 3日。唯一強烈建議係你一定要帶暈船藥同上船前唔好食太多野同準備膠袋，因為真係好撚容易嘔 [/quote]

thanks巴打!

我飛GPS機場, 應該最近santa Cruz
上網睇左一次D人建議, 不過都係唔知每個島留幾多日同島與島之間交通點
宜家初步係咁

Santa Cruz - 3.5 days

Isla Bartolome day tour
North Seymour Island
bay tour

Isabala Island - 2 days
Islote Las Tintoreras / beach / Los Tuneles

San Cristobal Island 1 days
Kicker Rock

加0.5day 交通

唔知上面D TOUR有冇伏, 同埋聽你講話San Cristobal Island 好多野玩
可唔可以TG問?

Thanks!

thanks巴打!

我飛GPS機場, 應該最近santa Cruz
上網睇左一次D人建議, 不過都係唔知每個島留幾多日同島與島之間交通點
宜家初步係咁

Santa Cruz - 3.5 days

Isla Bartolome day tour
North Seymour Island
bay tour

Isabala Island - 2 days
Islote Las Tintoreras / beach / Los Tuneles

San Cristobal Island 1 days
Kicker Rock

加0.5day 交通

唔知上面D TOUR有冇伏, 同埋聽你講話San Cristobal Island 好多野玩
可唔可以TG問?

Thanks!

好正呀！
暫時成世人親眼見到嘅星星都未試過咁多咁光

TG:HoBoWing

搭訕講下，San Cristobal 其實可以自己去行下山同海灘，平日會有海獅同你一齊，你想睇Kicker Rock就一定要報團坐船去

另外你亦可以去Santa Cruz 先報 last minute 船團，咁就可以去埋另外幾個細島

如果報一日團，通常會包一次浮潛，不過cruise tour 既浮潛地點好好多

我都冇快門線，驚手震可以倒數

樓主張相係咪肉眼見都咁光？

係 就咁抬頭就見到咁光

睇到蒙古個到

3年前 係外蒙古 係間 好似台灣人開既 hostel 到報團去草原

真係去左蒙古人既屋企到住 好似呢家既airbnb 咁

好好feel

live左

船上應該有救生衣俾我著住浮潛?

坐到忽必烈，終於到咗烏蘭巴托

究竟仲join唔join團好

一方面覺得，嚟到蒙古唔去啲無人區睇吓平時見唔到嘅風景，淨係留喺首都同冇嚟過有咩分別？另一方面又好驚報錯咗濕鳩團，睇到啲唔應該睇到嘅嘢 再衰多一次，就真係番香港㗎喇 心理壓力真係好大。

未解決到呢個矛盾之前，我地喺市內一日遊，當係初步揭開呢個面積大香港一千五百倍，但人口一半都唔夠嘅國家嘅神秘面紗。

食完hostel豐富嘅早餐就出發

我以前對烏蘭巴托嘅印象，就係一個重度空氣污染嘅城市，亦係世上最凍嘅首都，一年平均溫度係攝氏零度，拉勻嚟計可能仲凍過北歐啲國家。我地因為係五月嚟，氣溫唔係太低，夜晚都仲有十度上下，普通冬天衫已經夠用 而空氣方面，可能係因為由中國入嚟，我個人覺得係好清新，索一索直情舒筋活絡

佢就係細細個就聽，自古以嚟已經係中國歷史入面嘅成吉思汗，原來係咁撚黑。呢啲每個國家都總有一兩個嘅偉人廣場，通常都唔係特別靚，但又好似總係要到一到先至滿足咁

亮點係喺廣場入面玩碰碰車嘅蒙古B。女友就衝咗埋去搣鳩佢塊面

我地對呢啲「景點」興趣唔大，成個烏蘭巴托都唔知有咩好做 行行吓可以遙望貧民窟。

都唔敢太深入。就係附近嘅餐廳坐低咗。

有冇連登仔一睇就知應該點嗌

我就唔識嘅，亂鳩咁指都指咗碟飯

可能旅行最好玩就係呢啲位 睇啲唔識嘅文字好似猜謎咁，睇多幾次就會學識咗，中咗伏又可以記一世 呢啲嘢後來入咗歐洲買少見少，太多人識英文，反而冇咁有趣

佢條路鋪得好靚，又全部平路唔駛上落山，連彎都唔駛點轉

live support
細個好鐘意企鵝
好想去南極
大大吓冇咗回事
睇到巴打個 post 先醒起
而家開始做吓 research 重燃嗰度火先

btw, 巴打個內蒙團好伏
但又可以咁生鬼咁講番出嚟

dllm使唔使咁浪漫
盲啦仆街

留名一身蟻

諗吓諗吓，都覺得冇理由因為內蒙古嘅伏就放棄咗呢度嘅大好河山。我地都決定再比多次機會蒙古大漠，亦都比多次機會自己，join團出發

之前上網查過，啲團係按人數決定價錢。個團越多人，人均團費越低。如果得我地兩個，每人每日要八十九蚊美金，但如果有五個人以上，每人每日只係要比五十蚊 我地見過鬼怕黑，問清問楚團費包咩 hostel老闆娘話全包，包交通包三餐包住宿，蒙古大漠入面亦唔會有入場費呢樣野，自費食物方面更加係你肯加錢都唔會有得食 唯一唔包嘅係玩得開心可以比貼士

其實蒙古嘅旅行團都有好多選擇，最短嘅有戈壁八日團，作為旅行新手嘅我地就諗住試吓呢個，始終一旦出咗發就八日冇涼沖，我地都未敢越級挑戰

有時間嘅巴絲打大可挑戰廿幾日嘅蒙古西北團，聽講會搵到楊過隻神鵰

問問吓得知有三個外國人報咗聽日嘅團，我地就即刻問可唔可以加埋我地 其中有個外國人唔想去第八日嘅行程，想減一日，第七日就直接返烏蘭巴托，我地都冇咩所謂，反正團費按日數計，七日仲平啲。總之啲行程就係幾個團友同導遊自己傾，非常彈性。

決定好未來七日嘅行程之後，我地就去迪士尼做足準備，買定之後去俄羅斯嘅車飛

第一次見潦草嘅西里爾字母。根據hostel嘅指示去到巴士總站。

同票站職員雞同鴨講 有人話音樂同體育係世界語言，計我話錢先係。拎住銀紙就世界通行。烏蘭巴托去俄羅斯嘅烏蘭烏德，每人六萬五蒙圖，即係二百蚊港紙鬆啲。

職員詳細過港鐵咁同我地解釋張飛寫咩。我就好似戇鳩仔咁淨係識話yes

搞掂之後繼續喺烏蘭巴托亂行。行咗去好浪漫嘅情人公園

咁核突嘅情人鎖會唔會搞到人分手

睇嚟蒙古人都好鐘意辛辣麵。身處秘魯嘅我只能話而家真係好想食

但當時嘅我地唔識得珍惜，係都要試埋啲騎呢嘢。

巴打唔好盲住，仲要留返雙眼嚟追故

Rich

喺首都最後一個冇嘢做嘅下晝，又行咗去有興趣得嚟但永遠睇唔明嘅宗教嘢。

但今次唔係想講佢。

喺廟嘅出面有個可能係啱啱放學嘅妹妹坐咗喺地下，睇真啲原來仆親，連對襪都爛埋 我見猶憐，作為大哥哥即刻埋去睇吓有咩幫手

衝埋去時第一時間用廣東話同佢講：你係唔夠我女友可愛

好彩有急救包喺身

有啲巴絲問去咁耐旅行有咩要帶，我都未正式分享 喺度講吓其中一樣我覺得幾重要嘅，就係呢個急救包。

唔係啲咩特別野，都係普通膠布、紗墊、消毒藥水，但一旦整親有得即刻包紥總係安心一啲。原本仲有把較剪仔，但有次上飛機唔記得寄倉，比人搜咗出嚟，迫我扔咗

唔好喊，哥哥而家幫你剪爛對襪

包傷口咋

包完之後，佢個真阿哥可能唔想比我呢啲怪叔叔霸佔咗佢喺妹妹心中嘅地位，即刻單手幫佢拎書包 仲有一位途人扶佢慢慢行。喂喂你隻手扶邊度

我呢啲旅途上嘅過客就功成身退了

感受完做醫護人員有幾偉大之後，我地就買埋未來七日可能用到嘅嘢，包括一大堆濕紙巾抹身當沖涼，一大卷紙巾用嚟野外解決，防曬霜，零食等等，就返去了。

食咗咁多日蒙古嘢，想食返清淡啲，今晚簡簡單單買棵菜煮粉食，兩個人夾埋五蚊都唔駛。雖然係無餸飯，但有時煮吓飯仔都幾溫馨

聽日就出發去戈壁，真係緊張到瞓唔着

你點知我個名叫richard

笑死 核突情人鎖

去沙漠

好閃

果日我終於黎到伊瓜蘇瀑布
但我覺得好唔開心
因為陪我睇瀑布嘅應該要有兩個人

我去到世界盡頭聽返佢錄比我果餅錄影帶
佢咩都冇講
我諗佢應該收埋好多心事
我餅帶放咗係世界盡頭
留下了佢的聲音

幫人都要講句野加自己分
曬命

呢啲先係旅行

D 蒙古包仲有wifi 好撚高質

我個時騎馬40定50蚊咋
而家貴到咁既

原本個火會好大 仲有當地人用奇怪語言rap

出發！去！戈！壁！

喺hostel食埋早餐，就上路了。

導遊同司機一早已經喺樓吓等緊我地。

張相係後來補拍嘅。介紹吓團員先，後面嗰排左邊嗰位係加拿大嚟嘅女背包客，平時多數講法文嘅。魁北克省嘅官方語言係法文唔係英文，可能因為咁佢地都自覺自己同一般加拿大人係有分別，自我介紹時都會先話自己係Quebec人，發現對方唔係好識先會補多句即係加拿大，同我地通常都會話自己係香港嚟一樣，冇人識時先焗住話即係中國嗰邊 有時都會比人當係日本韓國嘅一部份，但最離譜嘅一次，係比人問香港係咪即係印度

左二位叔叔就係司機，喺呢個旅程入面，司機真係好重要，因為駛入戈壁之後好多情況都冇路，但司機阿叔好似內置咗個GPS喺身體入面一樣，單靠太陽月亮就會去到目的地，而且每日都要揸四五個鐘車，少啲精神都唔掂。左三同四就係一對美國情侶，問佢美國邊到，佢話Cleveland，我就即刻話我知，克里夫蘭騎士嗰度丫嘛。佢好驚訝點解佢呢啲濕鳩城市都有人識

最後就係前排最左面個女仔，係我地今次嘅導遊。見佢咁細粒，我地放心晒，我地加埋三個外國人今次仲唔冇得輸？

呢啲戇鳩團都通脹

屌 我地連wifi都比人呃埋

你烏蘭巴托好似同我住同一間hostel 個情人公園我好似去過 附近有細路踢波我去屈佢地機 佢地以為我係日本人因為佢地覺得日本仔踢波勁

Lmlm

旅程一開始就係行返我地入嚟烏蘭巴托嗰條公路。一樣都係咁好天

揸咗唔知幾耐之後，導遊就話夠鐘食晏！

就咁停咗喺草原中間，準備野餐。講開先知，導遊叫Ariuna，得廿四歲，仲細過我地，佢講得一口流利嘅英文，喺蒙古嚟講算係好犀利 可能因為識英文，又本身鐘意呢種遊牧式嘅生活，好自然咁就做咗導遊 喺蒙古做導遊，唔係淨係識得介紹吓景點就得，因為喺七日戈壁，所有嘅起居飲食都係佢一手包辦，要買定晒每一餐份量嘅嘢食由城市帶入嚟，有時仲要煮晒咁多人份量嘅嘢食，又要set camp，仲要同蒙古大漢打交道，根本就係集褓姆、廚師、公關、生存教練於一身 後來有一晚司機同啲牧民一齊飲醉咗，Ariuna都驚驚地，因為平時佢係會同司機同埋啲男人一齊瞓同一個蒙古包。

第一餐就係麵包夾生菜芝士蕃茄咁食。最普通嘅嘢食喺一流嘅環境底吓都會變成美食

問Ariuna會唔會當導遊係佢一世嘅工作，佢好快就答咗唔會 佢話佢都鐘意做導遊，可以識到外國人聽到唔同嘅故仔，但係就唔想成世都係咁。我就問咁你將來想做啲咩？原來佢嘅理想係喺蒙古嘅小鎮到教英文 令到出生喺小鎮嘅細路都有機會做到自己想做嘅事，唔會一世都被困喺嗰度

真係好型 喺香港講理想，通常都會比人話唔好發夢，慢慢就冇人再記得自己想做啲咩 又或者，唔係唔記得咗，而係從來都冇知過 但喺蒙古，仲係有人會夠膽去諗。喺嗰一刻，我覺得就算佢做唔到，佢都已經嬴咗。而且，我諗佢應該會做得到。

我呢？我將來又想做啲咩？

咁都認得？

Live 留名

之前都去過烏蘭巴托 飲食方面真係好撚平 一條正常份量嘅雪條/雪糕都係$2-$3左右

營火度好似邪教祭典
跳大媽跳舞

去過12月既Ushuaia 勁靚好舒服
個陣住間叫Tolkeyen Hotel
唔近市中心但環境又係十級正

祝你旅途愉快

利申：唔係打手 純分享

導遊好令人感動

如果我有葡國護照，係咪可以減少出入境手續?

文呢???追到live啦,樓主

樓主係咪被劫殺左

睇真D啦屌你，好撚煩啊

好正呀想做就做，有個咁好嘅女友要好好珍惜呀，我有既話我都一定去

睇到個情人鎖笑咗

到時望吓先
巴打去ushuaia係落南極？

藍/綠：免簽
青：落地簽

係咪問呢樣

就快出

有啲病病地就真

依家去左幾耐喇? 半年?

yes

一早買定船飛定點

係

Wiki架咋，出發前記得確認吓

有，Galapagos 既水其實幾凍而且大浪，著住安全好多，除非你去沙灘浮潛

我個次搭隻船一開始無主動俾，頭一次頂唔順 唉我地體能一定唔及班西人，船員見到咁先畀件我叫我下次著住

野完餐就一齊去廁所

戈壁係冇公廁嘅，亦都可以話度度都係公廁 大家就各自搵自己想要嘅地方

通常男嘅一邊女嘅一邊，行錯咗就燒春袋

咁大個仔都未試過野外痾屎，喺蒙古就貢獻咗第一次 差啲緊張到痾唔出 有啲團友真係痾唔出，導遊就好貼心咁準備埋咖啡幫大家排毒

搞掂之後就去咗一個洞穴，好似叫needle cave。

越入越深。啲女團友已經走晒，得返美國仔。

再入啲已經乜都睇唔到，好深，好濕。

已經唔記得點解要入去睇

之後就車咗我地去Baga Gazar。

相傳有個國王嚟到呢個地方，受到啲咩唔知感召，覺得呢度好神聖，喺度起咗啲廟嚟冥想，後來又唔知點樣被破壞咗，個地方就出咗名 唔知係咪喺香港讀慣書，連聽導遊介紹都會好自然咁想瞓覺

上網都搵唔返段故，可能完全聽錯 當係鼓勵想知嘅巴絲自己去一轉 總知都係行吓山，爬吓石，影吓相，呼吸吓新鮮空氣

因為夜晚嘅氣溫會急降，所以一般天未黑已經會去到住宿嘅地方休息。頭幾日都會住喺牧民嘅蒙古包，係真正嘅蒙古包，真係好撚期待

正式入去之前，喺外面圍住個蒙古包望咗個圈，見唔到分體式冷氣機

終於

嗰一刻我覺得自己嬴盡全世界 嗰種幸福感係幾日前睇完鬼火嘅人先會明

冷靜落嚟之後，不禁喺度諗，真正嘅蒙古包，就係咁樣？

諗深一層，比得遊客住嘅可能已經唔係完全一樣。至少如果冇我地，就冇人會搭呢個包。作為遊客，無論我地用咩形式去睇，都無可避免咁影響緊人地嘅生活，除非我係單槍匹馬咁走入蒙古大漠借宿一宵。用外地人嘅身份去睇當地人嘅嘢，本來就好矛盾。我地能夠做嘅，只係喺能力範圍內盡量減低自己帶嚟嘅影響。我地五個人五張床圍住個火爐瞓，Ariuna就同司機同埋啲牧民瞓其他蒙古包。冇耐就有位嬸嬸捧住一桶嘢入嚟，原來係幫手透火。用牛屎透嘅 燒起上嚟陣味好有機

望住蒙古包中間嘅火，我睇唔透。或者都唔係咁重要，啲蒙古包真定假，都唔會影響到出面嘅風景。

終於住到真蒙古包

樓主順路就記住去Patagonia
Torres del Paine, El Calafate, El Chalten非常值得一去

lm push 加油

More

liveeee

我黎緊都會去一次長旅行
主要都係想陸路為主
想問下你HOSTEL果D係咪出發前BOOK好晒
電話卡果D又點攪

大陛電話卡要實名認證

好撚正！
LM!

支持
如果長途冇可能book好晒，我出發時只係book咗頭三日嗰間，之後都因為間旅行社嘅事令我要厚住面皮去退錢
去到邊搵到邊啦，今日book聽日，甚至去到一個新地方先直接去hostel問係常有嘅事，又可能你會想試吓couchsurfing，或者比啲陌生人執返屋企
電話卡我好多時都冇買，主要係靠hostel啲wifi搵資料同book嘢，有時冇得上網個人係會清靜少少，可以專心啲享受旅行 但有時預咗喺同一個地方留得耐都會買，如果係飛嘅一般機場都買得到，陸路嘅就喺邊境城市搵吓，總會有嘅

多謝你嘅推介 想去好耐

Wiki自己查都懶真係未鬼學人出發啦

couchsurfing我dl咗
但攪唔掂要人認證果part

一起身就坐車，睇住GPS都唔知自己去邊度 原來Ariuna想買定餸煮今晚嗰餐

啲肉可能就係來自舖頭門口地下嗰啲羊

買完肉又買吓生果。

全程都係由Ariuna一手包辦。唔識蒙古文嘅我地就喺出面生歐歐，影吓相阻住個地球轉

蒙古除咗烏蘭巴托之外，人口較多嘅城市都集中咗係中北部，而且都唔會超過十萬人。至於戈壁地區，最大嘅鎮都係萬幾人住，可能同香港一條屋邨差唔多，但佢地就要揸一兩百公里車先會有另一條邨。

就算係遊客路過，都可以輕鬆獨霸一大片草原

今日去嘅地方，叫做Tsagaan Suvarga，好似去咗大峽谷咁。

幾年前去過大峽谷，純講個峽谷可能係美國嗰個勁啲，但加埋完全冇人冇圍欄嘅環境同埋任你行，就蒙古呢個震撼啲。

靚嘅景色就係可以將我呢啲濕鳩都影得咁型 （特別鳴謝女友 ）

睇吓睇吓，又過咗幾個鐘。喺蒙古，時間好似過得特別快。感覺上冇乜野做過，坐吓車行兩步又天黑，但又唔會覺得無聊。唔知係咪因為仲係喺旅程初期，樣樣都覺得新鮮，望藍天望一日都唔覺得悶。但蒙古實在係令人放慢生活節奏嘅好地方。講真日忙夜忙，最後咪又係為咗食碗麵？

話時話已經兩日冇沖涼，大家嘅身體都開始傳出異味。有冇聽過有人會臭死喺蒙古大漠

有咩心事唔怕同叔叔分享

我都唔記得我係點樣認證
但好似唔駛認證都用得

臭死大漠

四日無沖涼 一樣係路上安然無恙

嘩屌你好彩嗰陣响內蒙乜都冇跟佢啲濕鳩團
出左蒙古國先跟hostel個團
貴係貴啲不過嗰啲先叫蒙古

一口氣追到live
樓主加油

live咗

終於live

LIVEeee g 持

推~~~~

巴打講下近況先，最後點搭車去秘魯？

最後喺厄瓜多爾嘅昆卡搭巴士，可以搭到落秘魯一個叫Chiclayo嘅地方 過關時個關員又質疑點解護照上面寫Chinese，驗咗半個鐘 仲未計排隊排咗三個鐘

各位巴絲，唔好意思

最近飲菊花茶時一手打瀉咗落部macbook到，雖然即時用風筒吹乾，但部機從此叉唔到電 捱到尋晚直情插住火牛個芒都會着吓熄吓 以後應該要落網吧出文 更新進度或會下降 大家唔好離棄我好嗎

大家有咩絕招即管過兩招嚟聽吓 過兩日會落利馬搵間蘋果店睇吓有冇得救 但都唔抱期望

等你

講返蒙古，前兩日都係睇啲石頭洞穴遺跡，第三日就去咗睇另一樣野。

以前以為戈壁就一定係沙漠。原來戈壁都有好多唔同面貌。呢塊比兩邊山圍住嘅低地因為地勢關係，長期冰冷，大部份時間都被冰覆蓋住。就係係五月，都仍然睇到唔少冰。

呢度叫yolin am，只要係七八日以上嘅戈壁團都一定會經。對於我呢啲連去北海道滑雪都未試過嘅毒撚，嗰刻就好似去咗天堂咁 點解出嚟個幾星期就有啲咁嘅景

我地喺度行咗幾個鐘。雖然四圍都係冰，但唔太凍，不禁覺得五月嚟都係一個好時間 聽講六七月就會溶晒冰，冇雪睇

導遊仲即場示範痾尿製冰劍

我個時勇到仆街，一條友坐過夜大巴由Chiclayo 去 Guayaquil 夜晚過關當然唔使點等，不過成個大堂都係昆蟲

Chiclayo 有得報團去睇附近Sican 同 Sipan 兩個前印加時期既古文明遺跡，無咩遊客，但係個館新裝修，好豪華，其中一度係唔俾影相

咁你會唔會睇？定直接去Lima 算？

我都係夜晚，凌晨兩點等到五點
我地去咗Huaraz睇Laguna 69

睇到開頭已經喊左
好羡慕巴打你搵到個可以一齊走既人
我都好想有呢個人存在
奈何我只可以一次又一次踏上孤獨既旅程 可能呢個就係毒撚既命運

live
樓主唔使急，慢工出細貨都得，唔好為左速度放棄文筆同內容呀
btw 蒙古包好正咁

每朝返工睇你同隔離踩車去維也納係我精神食糧

same
返工第一步就係睇有冇新文

之前我返工都係睇丹尼爾

Lm慢慢睇
Volt 75

You only live once

行完Yolin Am Ice Field之後嗰日，就嚟到戈壁沙漠嘅重頭戲 - Khongoryn Els。

一起身就行半個鐘出去睇日出

喺我心中，沙漠就係咁嘅樣。唔係話其他啲草原同冰谷唔靚，但就係要見到一個個突起嘅沙丘先覺得真係嚟咗

忍唔住要影吓合照

又影吓對面對美國情侶

仲有個加拿大人喺度獨遊 就冇影佢了

一齊玩有一齊玩嘅樂趣，獨遊又有獨遊嘅樂趣 玩得開心就得啦

喺好嘅風景面前，都無須太多感想

睇咗一朝就返去抖抖，晏啲再返嚟揀一座最高嘅攻頂睇日落

個沙漠好撚靚

好正

又 Live 咗

正評

今日去咗蘋果店，職員話唔好喺利馬整，叫我去美國或者返香港 但我會繼續用手機出文

返到蒙古包休息吓，準備陣間攻頂。

Ariuna就同我地介紹傳統嘅蒙古遊戲－Ankle Bone。

啲骨頭有四面，其實每一面都唔同樣，根據唔同形狀分成馬、綿羊、山羊同駱駝（好似係）。第一隻介紹嘅遊戲叫賽馬，佢拎咗一堆骨頭出嚟排成一格格，然後叫我地一人揀一舊骨做棋。玩嘅時候就拎起幾粒骨頭掟骰仔咁掟，每掟到一粒係馬面向上，就可以行前一步，鬥快行到終點。

坦白講就唔係話好好玩，規則仲簡單個飛行棋，完全唔駛用腦 但都係志在了解吓人地文化，玩嘅時候又可以傾吓偈

有團友就把握時間拎佢個太陽能叉電器出黎叉電

之後就騎駱駝

唔係話特別好呢類嘢，尤其係去完內蒙古比人屈鳩咗幾舊水喺冇草嘅草原騎完馬之後有啲陰影。加上總係覺得騎動物呢啲嘢唔太人道，支鐵插住隻駱駝個鼻應該好痛 個個都話騎一次就算，但每個人嘅一次加加埋埋就係幾千萬次。如果唔係因為有我呢啲遊客，佢地就未必需要受呢啲苦，一諗之下不禁覺得自己貓哭老鼠假慈悲

騎咗就係騎咗，阿彌陀佛

沙漠好正呀

沙漠好空曠呀，好正

Live 加油巴打

我個陣去 夜晚好靚架巴打 個個石屎蒙古包雖然有d on9但夜晚出去坐喺d草睇星真係一世難忘

推~~~~~

利馬去一次舊城區就感受到貧富懸殊有幾嚴重

三四點左右就返咗今朝個沙漠到。導遊指住一座大約400米高嘅山仔，就話上去睇日落。

行sand dunes同行山有啲唔同，因為唔驚斜得滯，所以只需要望住山頂一路屌上去，唔駛好似平時行山咁圍住山邊慢慢轉上去。結果就會因為好斜而要用好多力，再加埋啲沙會啜住隻腳，每上兩步就好似比啲沙吸返落一步，好撚用力

啲外國人一開始行得好快，但行行吓後勁不繼，比我呢啲濕鳩超前咗

望返落去就見到大家已經出埋手嚟爬

唔知大家覺唔覺得喺香港做運動好大壓力 我喺香港間中都會行吓山踩吓單車，但就肯撚定唔係好pro嗰啲。但每次行山，好似都總會有好多有經驗人士喺旁邊指指點點，又屌你帶得唔夠多水，又屌你行得慢塞鳩住佢跑。踩單車更加辛苦，成日有人喺後面推鳩住你，或者聽佢地寸啲租車黨阻住條路，好似玩得唔叻就冇資格做運動咁

其實，人人都應該有呢個權利去行自己嘅路，去睇世上嘅風景。

嚟到呢度，先發覺自己唔係咁差，就連係大隻過自己兩倍嘅美國人都喺下面慢慢爬緊上嚟。永遠都有叻過自己嘅人，但唔代表自己唔叻。只係太多嘅比較令人窒息，亦令我地唔敢再相信自己。

睇完日落之後我地就落山。正當我以為要慢慢行返落去之際，Ariuna就話唔駛，滑落去就得啦

就咁坐低就可以瀡落山 上去用咗個幾鐘，但唔駛三分鐘就仆返落去 亦令我諗返起內蒙古比六十蚊先有得玩嗰個戇鳩滑沙，屌你老母，而家仲唔成座山任鳩我滑？

我鳩在加埋個霧埋
有星空係唔錯

霧霾

我等呀 唔好爛尾就得㗎啦

咁個日落點

補多兩張圖先

原來掛撚住講廢話唔記得講個日落係點 補圖先

日落之後黑媽媽嗰啲就唔po了

Bookmark呢個post

以為自己好勁嗰啲運動友係幾乞人僧嘅

巴打會唔會去 Machu Picchu

好羨慕你女朋友有個咁好既男朋友
睇左你個po今日行書局見到又係男女朋友去旅行既書即刻買左

好羨慕樓主有勇氣出走

唔帶行李去旅行真係好正

爬完最靚嘅sand dunes，之後嗰日就去咗睇恐龍遺跡。原來第一隻恐龍蛋嘅化石就喺呢度發現

一個叫做Flaming Cliffs嘅地方。

唔通恐龍蛋就係喺呢啲窿入面？

呢個算係喺戈壁入面冇乜太大感覺嘅地方。可能睇咗幾日靚景，有少少審美疲勞，又或者只係我對恐龍蛋冇咩暇想。

睇完又喺路中心開餐

話時話點解外國人去旅行咁鐘意睇lonely planet 我自己就冇睇開，總覺得人人都揸住好似好唔型咁 你地會唔會睇？

繼續踏上這無盡旅途，去呢個團嘅最後一個目的地－－神山。

Lonely planet 多數都係睇佢張地圖同交通
至少一落車個人無咁緊張先
一去到guesthouse /hostel 就換返當地地圖

終於嚟到戈壁最後一日

今日唔係住蒙古包，而係喺神山山腳扎營

最後一日我地冇再玩嗰啲ankle bone嘅蒙古遊戲，只係靜靜地飲杯咖啡，望吓藍天。

呢度冇starbucks亦都冇咩出名嘅咖啡小店，有嘅只係唔太好飲用粉沖嘅3合1咖啡。但一切已經足夠

戈壁日常，就係數綿羊過日辰。而家寫返出嚟，讀落好似好悶，至少冇之前內蒙古中伏記咁蕩氣迴腸 但旅行左半年之後嘅今日諗返，呢七日仍然係我地最回味嘅日子之一 或者真正嘅開心，原來就係最簡單嘅生活。

真係要走啦，望住車外面嘅草原同動物，諗起之後返到城市唔會再見到，都有少少唔捨得 慶幸嘅係蒙古離香港其實好近，就算第時返返工，有長少少嘅假期都可能可以再嚟

嗰一刻，唯一安慰到自己嘅係，終於可以返hostel沖涼啦

最近出文出得好慢，係有原因

話說前排透過email得到啱心水價錢嘅南極船飛，就直接book左。由於時間無多，就出埋雞票直屌阿根廷 點知買咗好撚貴嘅機票之後一日，間公司竟然話機師罷工，取消咗嗰日嘅所有航班 本來以為呢啲機會只會發生喺HK Depress或者因航身上，點知原來佢地都係跟呢邊學嘢好撚驚青嘅我地直接孭晒全副身家殺去機場叫佢比最早嗰班機我地上，好彩成功，如果唔係嗰幾皮嘢船飛就凍過水

我嘅幸福就喺晒呢程機身上

世界的盡頭－－烏斯懷亞，嗚呀

一抬頭就係雪山

其實仲有一段插曲，就係我地啲行李比人寄撚失咗 繼戈壁之後再次冇底褲換 最終有驚無險，遲吓分享

所以如無意外聽日將會出發去南極，十日上唔到網，個post亦都會暫停十日 如果個post仲未沉到落地獄，返嚟係會繼續出文嘅

好想趁呢個機會多謝各位巴絲一路以嚟嘅支持 十日係好快過，返嚟睇吓隔離post踩到去尼泊爾未

any肥愛我請留言

巴打加油，返黎準時出文

真男人

咪撚quote 樓主d長文得唔得？

等你返黎

求問，船飛收到幾錢offer
幾時去同埋邊個Plan

利申下年想去，join個經典南極 trip，見到5000USD咁上下

加油巴打一定等你

留名十日

好羨慕可以用一年週遊列國，我諗要等到退休啲仔女出晒身先可能做到，如果無病無痛既話

係船到都要打文啊
玩得開心d

玩得開心d

會去 有咩貼士
但要之後由南向北咁玩返轉頭先去到

4700 都係classic，幾個鐘後出發

如果見到5000個人覺得可以狗衝 喺呢度見過最平4300，但一問已經話冇位，可能只係昆你去問再sell你買其他 除咗我呢個offer，下一個最平已經6000起跳 仲未計只會一年貴過一年

早啲買機票都慳唔少 希望你成功

玩得開心啲！
我會每日入嚟推post等個post唔好沉

日日幫你推

仔女係一定會感受到你嘅愛

推爆佢

返嚟檢查

祝你同女友旅途愉快，風平浪靜！

記住食藥係無用，用個貼耳後既暈浪貼有效好多，睇船上醫生畀返幾美金或者歐羅就會有 當然最好就係無咩風浪，如果唔係你當坐幾日海盜船

去到乜活動都盡量試下

利申：曾幾何時去過但係個時淆底，唔敢玩kayak

蒙古好正

好同意最開心既生活就係最簡單！

嗰陣睇返Kayak、stand board 啲相，見到啲鯨魚就係kayak有一、兩米前跳起，真係有啲後悔無加幾百美金玩kayak 同 stand board
記住有機會一定要join kayak 或 stand board

利申：無Join但見同船啲相好正

樓主加油 每日都上尼推一推

樓主幾月出發
因為我見係分月份計錢，
樓主介唔介意話埋俾我知係訓二人定三人倉

留名9日

巴打我同你背景一樣
準備一個人去

好想去南極！
等樓主返嚟分享

幫推

依個一年之旅係唔係就完? 定係岩岩出發?

推呀

去到一大半，第一頁有講

留名8日

留名！

LIVE左

巴打加油！

熱愛旅行者L個M先，正呀巴打

我好想去啊

CHING幾時會UPDATE你之前個南美POST，想繼續追

快d上水啦

live 左

樓主同女友好有勇氣
希望自己之後grad咗，儲幾年錢，再個伴一齊四圍遊歷

夜麻麻由第一頁追到Live
留名等樓豬返嚟

推！

留名+bookmarked

樓主仲係南極爽緊

係咪仲有兩日先有文

啱啱去完一年南美加南極路過

Galapagos 你可以去Latam 厄瓜多爾個網站買，會有本地人價錢，佢會寫明外國人會貴USD$1xx定2xx左右。我嗰時去市區latam公司問過佢話會機場嗰時先收你錢，之後我順便喺公司check in埋，之後去到機場bag drop嗰時條友掛住吹水無收過任何錢，最後我用咗USD$150左右就來回Galapagos－Guayaquil，你有機會可以試下

另外Mancora我都有去，如果你鐘意Hea嘅話都不失一個好地方，佢海邊有間Hostel睇落好Chill但係房入面夜晚會有老鼠仔走來走去

如果over Budget，寧願之後cut其他行程，Galapagos 同南極只有去貴唔會去錯

祝你去得成南極[/quote]
CHING幾時會UPDATE你之前個南美POST，想繼續追[/quote]

輕輕一推

其實我到而家都仲旅行緊 下年返到香港有時間有機會先再岀個post

Pish

就快1001

唔知人生會唔會有一次可以一樣咁瘋狂

pish

而家先573

1001

幾經辛苦又呃又氹終於昆咗佢地跟住我返阿根廷 佢地話要多謝大家嘅支持

南極真係好正，架船亦都好正，過咗十日豬一般嘅生活我地會慢慢執返以前旅行嘅感覺，但感覺已經返唔到轉頭

而有關南極嘅旅程我會順返次序繼續講，即係由蒙古開始講起，好快就會講到 但歡迎提問

巴打回來了

正呀！

係樓主呀

正呀

上次講到終於完咗戈壁之旅

我地揸緊時間直屌戰鬥民族俄羅斯，開始我地嘅西路之旅

蒙古入俄羅斯嘅方法不外乎都係火車同巴士，好多人會坐火車，提早開始搭西伯利亞鐵路，但因為跨國嘅路段會比較貴，我地就決定另外坐巴士入去，淨係坐俄羅斯境內嘅路段。

坐巴士就一定要經過陸路嘅濕鳩關口

只得特衰護照嘅我地又要淆晒底咁接受海關嘅挑戰，佢地又認錯我地本嘢做大陸護照

明明睇過唔少blog，間中都有香港人陸路過境蒙古同俄羅斯，究竟點解咁多人試過佢地都仲係唔認得 究竟係個個都揸BNO定啲blogger其實冇去扮去咗

關員唔識英文亦都冇可能識中文，唯有求其捉個識俄文嘅遊客幫手做翻譯

搞咗成粒鐘又打晒十隻手指嘅指模再影埋囚犯相，終於放我地過關 前世犯法今世就拎特衰護照

之後唔記得坐咗幾耐車，到咗烏蘭烏德（Ulan-ude）。一落車我地都冇停留，直接去車站搭俄鐵去俄羅斯嘅第一站－－伊爾庫茨克（Irkutsk）。

我地一早喺俄鐵官網買咗飛，但去櫃枱攞飛嘅過程都唔是太順利，總之俄羅斯人嘅服務係好西，效率亦都好低

終於上車

我唔係鐵路撚，對西伯利亞鐵路冇乜情意結，搞咗一日都淨係想瞓覺。嗰時都唔醒起要影多啲圖比大家睇，所以淨係可以喺啲片到cap返啲鬆郁矇嘅圖出嚟 遲吓會多啲靚相，而家唔好屌住

個個backpacker都坐住佢一路向西

睇錯
見到正皮就嚟過千

巴打同女朋友有無感情好咗

回來了

哇終於返來了

巴打你有冇睇過去埋south georgia+falkland island+南極係幾多錢？我見south georgia 企鵝多好多

原來咁快過左10日

有睇
如果一個人去或者唔介意分房瞓 見到最平11月頭USD6500 但如果仲想雙人房就唔知了

越來越好

由郵輪跌返落hostel真係好唔慣 隔離個阿叔打鼻寒打到隨時斷氣咁 瞓唔撚到

巴打想問下如果會去南極的話ushuaia 有咩tour/地方值得去?
beagle channel係咪唔使去

下個月出發

巴打好浪漫

會去南極應該一切都唔重要 Ushuaia間tourist information center可以幫你喺passport蓋企鵝南極印，可以一戰 其他我冇咩推介
巴打點玩

我嘅浪漫細胞已經比鼻鼾阿叔殺撚死晒

由南極玩返上去你應該會睇乜都無乜感覺

不過由遊輪跌返落Backpack 生活會好有感覺

另外南美其實發展好少少嘅城市住Airbnb會同Hostel差不多價甚至平啲

咁我可能直頭唔留ushuaia

幫幫樓主，火車撚在此

附加一張蒙古火車....
屌你老味馬撚咁長

要留時間比間航空公司罷工同寄失行李

bnb係平啲

當時見佢經過走去數佢有幾長，數到八十卡之後唔想再數

睇到隔離post等架單車等咗一個月，我兩日就拎返啲行李都幾好彩

用左一個鐘追到live
好正 期待每一次嘅更新

坐咗一晚，終於到啦

始終只係旅行咗十幾日，當時仲未係好習慣不斷咁樣轉換地方，搭過夜火車唔能夠話瞓得好好，尤其係前一晚仲要冇食飽。

因為唔識俄文，上車之前喺車站望住餐牌亂咁指嗌咗啲咁嘅野，食完都唔知食咗啲咩

搭咗一晚之後，我地就直接去我地喺伊爾庫茨克嘅屋企。呢一站我地將會couchsurfing

我諗好多連登仔對couchsurfing都唔陌生。但其實我都係呢個旅程先第一次玩CS，所以都趁呢個機會介紹吓 couchsurfing（沙發衝浪）係一個網上平台，喺電話dl個app就玩得，顧面思義就係去人地屋企瞓疏化。喺入面我地可以搵世界各地嘅人寄宿喺佢地屋企，或者用自己嘅屋企去招待返人。可能有人會問人地仲乜好地地要比你嚟免費嚟住，我諗呢個就係CS好玩嘅地方，調返轉諗，如果我去招呼人，又希望對方比到乜嘢我？

如果係我，或者會係想喺自己冇辦法去旅行嘅時候，都可以同外國人傾偈，了解係世界上唔同地方嘅人點樣過生活。

而呢間屋企嘅人，可能就係想我玩佢個B

我地住嘅呢間屋企係啲十幾層高嘅大廈嚟，算係城市入面密度比較高嘅屋邨，三個人住三四百呎，感覺大唔過香港啲屋幾多（不過應該平好多 ），加埋我地兩個之後，其實都冇乜幾多空間活動。

安頓好之後，男屋主話佢要返工，女屋主就繼續喺屋企湊B。原來喺呢度，媽媽生完B係可以放一年假，如果有需要仲可以繼續停薪留職湊多幾年 望住阿B個天真樣，唔知佢知唔知道自己有幾幸福？

目送爸爸返工，我地都唔敢久留喺人地屋企太耐，出發去市中心鳩遊 而第一日嘅活動，諗返都真係幾戇鳩

咁夠膽一個女人係屋企，叫個3唔識7既男人上去

cs好似都幾正

Live左 好鐘意樓主寫文個style 比我ed垃圾社蓄發下旅行夢

點解會咁長?又載貨又載客??

所以couple係令人安心啲

住宿每次最有驚喜都係CS

做咩咁話自己 我都曾幾何時係一隻社蓄，好快都會做返 人生未必每一刻都咁光輝，但求有一剎比自己回味吓就夠

可能仲運埋蒙古大乳牛

最初計劃俄羅斯呢一段旅程，因為怕煩懶得搞簽證，所以直接將整段旅程限制咗喺特衰護照免簽期限嘅十四日內。我地兩個都係第一次去俄羅斯，唔想錯過莫斯科同聖彼得堡，於是計劃兩個城市都各留三日。入境烏蘭烏德要一日，由伊爾庫茨克坐俄鐵入莫斯科要四日，仲有三日留喺伊爾庫茨克去貝加爾湖轉個圈就啱啱好

但人算不如天算，咁趕嘅行程就注定係會有啲差錯。

由火車站行去couchsurfing host時，天色已經唔多好。正當煩惱緊唔好天仲去唔去賞湖嘅時候，女神大人就提出咗一個問題。

原來佢自從喺戈壁沙漠出嚟之後，就覺得手臂好痕，一睇，見到隻手生到一撻撻咁

痕咗幾日，又人在異地，我都唔敢掉以輕心。如果喺香港，隻手生少少唔知癬定咩可能求其買支藥膏或者唔理佢等多幾日搏佢自己好返就算。但而家唔知係咪啲蒙古包唔乾淨，一諗到遲啲越發越大咪仆街，就即時淆晒底。

行程嘅嘢到時先算，都係睇醫生緊要啲。

去咗市中心嘅一間醫院。全間醫院都冇人識英文，我又唔識俄文，反射動作咁拎部電話出嚟，點知職員老到連睇google translate都睇唔到

搞搞吓成間醫院嘅人都望住我地，最後有個熱心嘅姑娘衝咗出嚟幫手翻譯，原來佢識講煲冬瓜 了解完之後，佢表示我地間醫院唔睇皮膚科，然後比咗兩個地址我地叫我地去試吓。

我地先去第一個比較近嘅地址。我地揸住一張由當地人幫我地寫嘅紙仔入去，遞比reception個姐姐睇。張紙仔大意就係話我地啱啱去完戈壁七日，隻手皮膚就開始痕，想見醫生睇吓係咩事。姐姐望完張紙仔，就話佢地都唔睇皮膚科，叫我地過主

屌咁頭先間醫院又推薦我地過嚟

唔緊要，好彩我地仲有另外一間

唔知行咗半個鐘定一個鐘，去到第二個嘅希望。我地又遞上紙仔比門口個姑娘。佢唔駛兩秒就寫返張紙仔比我地，上面寫住佢地診所嘅開門時間。原來佢地兩點閂門，我望望隻錶，當時搭正兩點，我指住我隻錶，又望望醫生房入面着住袍個姨姨，心諗原來醫生未走 就厚住面皮問佢肯唔肯睇埋先走

結果佢直接除袍走人 拜拜我條尾

其實佢係冇錯，夠鐘收工天公地道。或者我係我葡萄佢兩點可以收工

搞左半日醫生睇唔到，心情亦冇晒。入藥房比隻手啲藥劑師睇，佢又叫返我去睇醫生

有冇人知我應該點樣做好

樓主好好心機打返哂遊記出嚟
加油

係外地睇醫生真係一個問題

文

搵醫生搵咗成日，都係睇唔到 好彩喺香港都有醫藥界嘅朋友，最後拎住個藥名去藥房買咗隻藥膏搏一搏，希望冇事

搞足一日之後，我地嘅俄羅斯之旅已經亂咗龍。因為原本只係預咗喺伊爾庫茨克留三日，用三日時間去奧爾洪島睇貝加爾湖，而家少咗一日，兩日一夜其實去嚟冇意思，因為下畫一去到已經要準備聽朝回程

我地將個煩惱講咗比cs個host聽，佢就覺得好奇怪。原來對佢地嚟講最奇怪嘅地方，係做乜要坐四日火車去莫斯科 其實諗諗下，點解我當初會揀坐火車呢？一嚟係因為平，二嚟可能係因為好多人講，講到我覺得應該要坐。唔知係出咗黎十幾日令我覺得諗嘢要用多幾個角度，定係當地人講嘢係有說服力啲，當時我就好質疑究竟點解我要坐四日火車

即刻上網㩒一㩒伊爾庫茨克去莫斯科嘅機票，原來同西伯利亞鐵路唔係差好遠價錢，冇記錯好似係由七百幾蚊變咗一千蚊左右 ，貴三百蚊玩多三日，個host仲要話我地可以喺度隨便留多幾日，即刻住宿費都慳返，令我不禁心生搭飛機嘅念頭

諗深一層，我又唔係好似隔離post咁要由香港踩去歐洲，亦從來冇話過要堅持用陸路旅行，但就總係好似有個心理關口要衝破咁。有冇人明白嗰種講唔出嘅感覺係咩？

最後令我決定飛嘅，都係女神一句唔想再坐火車。佢聽到我話可以搭飛機嗰吓好似收到份禮物咁開心

旅行，或者就係需要放低一啲無謂嘅堅持。

西伯利亞鐵路，其實我已經試過，坐咗一晚嘅感想係同普通長途火車冇咩分別當然我唔會話係冇坐嘅意義，畢竟對於鐵路撚嚟講佢就好似心中嘅一座聖城咁，有一種接近宗教嘅神聖，只係我呢啲凡夫俗子感受唔到 。

買咗機票之後，我地留喺伊爾庫茨克嘅時間，就由得返兩日增加到仲有五日 足夠我地慢慢喺個島到玩劫後餘生。

第二日我地就事不宜遲，出發去奧爾洪島

唔知算唔算遲
但呼倫貝爾真係好靚架
不過本身我都想去呼和浩特
睇完之後覺得唔使去
勿相認

真係幾靚，只係我伏咗

呢位絲打識我

好似睇漏咗呢個回復
我係十一月出發，最貴係十二月同一月，但十一月都已經有好多企鵝睇
我係訓二人倉呀，去到之後發現都有幾個團友係用USD4200上船

今日冇嘢睇

幾時有文

唔識啊應該

而家去到邊？

呢個post個subject好浪漫呀巴打
可以同對方有咁多特別既經歷
打風都打唔甩

今日會有

兩日借唔到電腦用

話說今日喺智利Valparaiso等緊巴士，比個阿叔日光日白衝埋嚟搶我部手機 好彩揸得夠實再大喝一聲咁嚇走咗佢

睇貝加爾湖有兩個主要旅遊地方，一個係奧爾洪島(Olkhon Island)，一個係距離伊爾庫茨克市近啲嘅小鎮利斯特維揚卡(Listvyanka)。去奧爾洪島嘅車程比較耐，一來一回冇三日都搞唔掂，我地而家有五日，可以一次過去晒兩個地方

想去貝加爾湖，都係為咗睇佢傳說中結冰嘅湖面。我就冇緣睇到，只能補圖一張：

（圖片來源：GOOGLE）

但個湖只會喺冬天時結冰，我地去嘅時候係五月，啲冰基本上溶晒，所以去之前都知唔會睇到 但既然經過，唔去望吓又好似好可惜。

最後都係搭車入去。巴士駛到奧爾洪島之前，就會停低等渡輪嚟。我地嗰日就唔知做咩事，一等就等咗四粒鐘

唯有提早落車望一望個景先。

冰湖就睇唔到了 個湖唔是好特別，但啲湖水係幾清嘅。唔知係咪喺戈壁時慣咗隨地痾尿，呢幾日都要入廁所痾有啲唔慣 喺架車都忍尿忍咗幾個鐘，終於都有藉口喺大自然解放 之後直接用湖水洗手

雖然係五月，當時氣溫係負一度。啲水冇結冰一樣係凍到仆街

所有司機同乘客一齊喺度鳩等 呢程幾分鐘嘅渡輪，最後等咗成五個鐘。大家去奧爾洪島記得越鬆啲時間 預咗頭尾一日係冇咗就比較穩陣

望咗幾眼個湖，冇乜太大感覺 就當嚟緊兩日係去長洲渡假 同長洲唔同嘅係，奧爾洪島嘅面積有730平方公里，足足四分三個香港咁大，但人就得一千幾百個，加埋遊客都唔會多個二千，可以話係鬼影都冇隻。對日日都咁迫嘅香港人嚟講，係好難得嘅舒服

冇幾耐就返上車坐，實在太凍

正，一撳入個post 有新嘢睇

留名做參考

巴打諗住幾時返

live 左， 好正

樓住你搞到我愈睇愈想去

追到了，巴打好波

玩多一陣

去到個島已經夜晚

一去到hostel，就已經比人遊說join團，個團主要係車我地去個島唔同嘅地方行吓。一個有四分三香港咁大嘅島，一日係冇乜可能徒島自己行得完。但望住冇冰嘅湖面，我地已經決心唔駛司機，淨係喺步行範圍內放鬆一日就算。

唔知係咪因為咁而得罪咗老細，之後我地發現間房個wifi係用唔到

作到個密碼咁撚長都係冇用嘅

雖然話間中脫離吓網絡世界係有助思考人生，但旅行好多時都係靠住宿嘅wifi嚟搵資料，尤其對我呢啲連聽日瞓邊都未知嘅人嚟講，上唔到網係幾麻煩。不過辦法總是有的，既然嚟到就好好休息一吓

第二朝一起身就出去鳩行。

俄羅斯同蒙古其中一個幾大嘅分別，除咗嘅人面口西好多之外，就係多好多樹。由烏蘭巴托搭入俄羅斯嗰程巴士，原本窗外一路都係無盡嘅草原，但越接近邊境，就越多呢啲好高嘅樹，慢慢由草原變成樹林。

誤打誤撞就入咗樹林漫步 驚住盪失路出唔返嚟，沿途一路影低嘅景。

但其實度度都一撚樣，真係迷路睇返都唔會幫到手

行咗半晝，又再見返個湖。見佢冇冰冇剩嬲嬲地，唔知做乜好就跳咗落去

睇真啲對面啲山係有少少雪。當時嘅我咁樣已經當喺望到雪山，沾沾自喜，而家諗返覺得自己好戇鳩

實在係好撚凍，唔夠3秒已經上返水 或者呢樣就係夏天嚟貝加爾湖可以做嘅嘢，睇唔到冰就嚟浸吓呢個大冷泉。嗰一刻竟然諗起幾年前喺台灣單車環島嘅時候，喺蘇澳浸完冷泉先至上蘇花公路。當時嘅我覺得踩十幾日單車已經好犀利，冇諗過幾年之後自己竟然會去一個一年嘅旅行 話唔定完咗呢個旅程，好快又會再有更精彩嘅嘢等緊我去做

我相信只要有想做嘅嘢，然後落手落去去計劃，再實行，就乜嘢都有可能

返到房沖一沖身，就向住城市嗰邊行。我地住嘅地方其實係一個小鎮，叫Khuzhir，去奧爾洪島一般都係指緊去呢度，Khuzhir以外嘅地方都係無人區。但就算係喺鎮入面，同無人區都唔係差太遠，條街好似好多舖頭咁，但間間都冇開門 街上嘅流浪狗都冇啖好食。

狗公見有嘢食就係咁跟住我女神

終於搵到餐廳，有嘢食得嚟仲要上到網 即刻同之前couchsurfing個host約定幾點返去再住多晚

個島實在係冇乜嘢好做，relax嚟講係唔錯，但都係建議冬天先嚟。除非你嘅真正目的係嚟撚狗

人嚟 同我睇吓佢係公定乸

Olkhon island 都couchsurfing到

係返去之前irkutsk嗰度

Olkhon真係好chill
可以嘅話都想冬天去多次

想問巴打由決定到出發用左幾耐時間？我曾經都有諗過放開一切咁出走，一開始個心都好雄，但一路plan,一路諗野，愈諗得多就愈淆底，搞到而家都仲諗緊（淆底緊）

嚇得我 不過放鬆黎講Olkhon island真係一流，人又少，又靜。好彩個天靚既話夜晚出去出要訓响地望下個星空。

咁快live左

一齊去都係決定左幾個月就出發 問題一定會有，但就算留喺香港都唔見得順風順水 不如相信自己可以喺路上解決一齊

文呢

奧爾洪島上面有個位放咗幾隻呢啲廢船，上面啲塗鴉幾靚，甚至可以話係三日以嚟嘅精華

坐返船走之後，唔知係咪因為前一日跳咗落個湖到凍撚病咗，個人好似忽冷忽熱咁。估唔到女神上次睇唔成醫生，今次輪到要我睇 亦因為咁，我地最後都決定自己喺出面住hostel算，費事將我啲惡菌傳比couchsurfing屋主個B

一返到hostel我就死屍咁病咗喺張床到，醒返之後已經過咗唔知幾多個鐘。

喺呢幾個鐘頭入面，原來女神已經落街買咗餸，煲埋粥等我起身 食完呢碗粥之後，即刻就好返十成，唔撚駛再去俄羅斯啲濕鳩醫院

而上次買比女友支藥膏，佢搽咗三日之後，啲癬亦都退得七七八八，真係好感謝叫我地買藥膏嘅朋友

出住少少先

留個靚名先
利申想去

有女神真好

都幾少下

沙漠入面wifi好差

抖咗半日，又有粥食，第二朝起身已經變返一條巨龍 出發去埋另一個睇湖嘅地方－－利斯特維揚卡。

散步去巴士站搭車。唔計唔識俄文睇唔到醫生嘅事件，伊爾庫茨克都係幾舒服嘅城市。當然一切只限於夏天，冬天嚟真係做西伯利亞人攞冠軍

俄羅斯人放假都會嚟呢度曬太陽。

喺利斯特維揚卡最回味嘅，應該係嗰度嘅特產奧姆利魚，幾乎所有攤檔都會賣一樣嘅烤魚。初頭都諗緊食定唔食，但沿住個湖由頭行到落尾經過就十幾檔之後，就好似比人洗咗腦咁覺得唔食唔得

記憶中明明有影到條魚係咩撚樣，但唔知點解搵唔返 得返食到一半嘅魚骨 食完先知原來條魚係只得呢度先有，據講全世界任何其他地方都唔會買得到。

湖邊鳩行。

遙望對岸仲靚過奧爾洪島少少

雖然係幾靚，但就行嚟行去都係咁上下

用手機影全景都已經好靚。

同埋明明行咗好耐，個天都仲係好光。因為夏天嘅西伯利亞日照時間太長

雖然貝加爾湖係幾靚，但夏天冇咗結冰嘅吸引力真係唔算特別。睇咗幾日湖之後，我諗我地未來都會暫時避開呢啲景點。又或者，其實係就算想睇都冇得睇，畢竟咁大咁清又冇污染嘅湖又唔係真係四圍都有。

而家諗返，如果真係只能喺夏天去貝加爾湖嘅話，淨係嚟利斯特維揚卡輕輕鬆鬆散一日步，都係唔錯嘅選擇

咁究竟條魚好唔好食

LIVE

西伯利亞

條魚好撚難食喎
嗰陣買左4條火車食
食左一淡頂唔順
我Dum哂佢...

腥撚到仆街

唔係喎，一烤完熱辣辣幾好食
你係咪拎到上車凍晒

每日一推

好幸福啊

蒙古包中伏好好笑

其實樓主應該去到外蒙先join呢d團
雖然言語不通
但d人純品好多 d day tour又平又冇額外洗費
仲係真正既蒙古包食左餐飯

你護住佢但佢就將個波推比你

貝加爾湖

最後一日喺伊爾庫茨克，冇再去貝加爾湖，只係喺市內行吓。

好多時行城市唔知有咩好行，就行吓啲街市有咩特別嘢睇。呢一日主要就係去咗呢個central market。

其實嚟街市係暗藏一個目的，就係想睇吓有冇傳說中嘅俄羅斯魚子醬賣

結果當然係有

仲有得試食

俄羅斯嘅魚子醬之所以出名，據聞係因為以前最優質嘅野生鱘魚係生長喺裏海，只有俄羅斯同伊朗先有喺嗰度捕魚嘅權利。但今時今日，已經再冇野生魚子醬，只會用飼養場養嘅鱘魚。

聽講食魚子醬係好講究的，例如唔可以用金屬匙羹嚟食，因為陣金屬味會影響味道。好似我地咁配埋啲hostel偷嘅麵包嚟食，應該會遭天譴

食埋魚子醬，我地都唔敢夜訓。聽朝三點幾就要起身，飛去莫斯科，開始歐洲段嘅旅程

終於有文

偷麵包咁衰格

劉明跟進

啲魚子醬好似好正
嗰陣冇食到

都係火車站啲大嬸度買，
平係平不過真係狗也不
應該係同一隻魚黎架喇，周圍嗰係嗰啲
可能整法唔同

正確黎講係佢擺喺度比大家分享
唔係真係偷

再去

有打算冬天再去
不過下次去會去埋遠東

電話被偷，心情低落，暫停一日

Rip

咁唔小心

休息下啦樓主 唔見電話真係好慘

入水唔係吹...
愈吹愈入
應該熄機用紙吸水
用地心吸力唔好比水再入去
慢慢自然乾

點算？即刻課金買部？

咁長嘅旅行
保險包唔包比財物損失?

尾已爛

[size=6][/siz尾e=6]

尾

已

爛

Lm 追到live
睇完真係想好似樓主咁同條女出走
但仲讀緊書
Btw加速

冇爛 好快返黎

其實最後冇買旅遊保，淨係買咗醫保
當時問左大部份旅遊保險都唔保半年以上，而且個價淨係半年都唔係平過買過部埃瘋好多，唔好講保一年，而我又真係第七個月先唔見野
但最緊要都係人冇事

人冇事咪好囉

最緊要人冇事

Live
咁唔小心比人偷電話

少少苦楚等於激勵

今晚有冇文

等 寂寞到夜深

不要再說了
部開唔到機仲喺我個背囊到，應該會一路孭住佢，用嚟提醒自己

今晚有 而家即刻打

個wifi差到一個點

覆3次

好耐之前講到將會坐飛機直接由伊爾庫茨克去莫斯科，搭嘅就係S7 AIRLINES。

坐西伯利亞航空喺新西伯利亞轉機跳過西伯利亞，原本四日嘅火車旅程就縮到四個鐘頭。科技令到好遠嘅距離都變到好短，飛機未發明之前，由香港去到莫斯科嘅人真係好犀利，但今日其實有錢有少少時間就好易做到。落機嗰一刻，其實感覺有啲虛幻。出發嘅時候可能因為一連串朋友嘅問候，遞信辭職，說服父母，曾經覺得自己好有勇氣，但講到尾，其實我都係靠人地揸飛機我先做到呢件事。如果冇咗航空公司，冇人返工揸巴士，冇人開舖頭賣野比我食，其實我係咩都做唔到。究竟旅行嘅意義係咩？你地又明唔明我想講咩？

其實我自己都唔撚明

一出機場，坐咗架巴士出市區之後，好容易就搵到鐵路站，亦係我地旅程過咗23日之後第一次再搭地鐵。有地鐵嘅地方的確係比較方便，尤其係對我呢啲坐小巴唔敢嗌有落嘅毒撚嚟講，睇路線圖自己搞掂係自在啲

嚟到莫斯科我地都好好彩搵到couchsurfing，首先梗係去報一報到先。一去到先知原來係有錢人家

淨係個飯廳都大過香港成間屋

咁當然間屋大細係唔重要 我係為咗體驗當地人生活而嚟

屋主都好鐘意旅行，對住飯廳張大地圖慢慢介紹，又話自己會拎間單車去法國點踩點踩。佢最特別嘅地方，係佢係我第一個見過好鐘意俄羅斯嘅人 佢住過俄羅斯好多地方，仲叫我地要去遠東地區睇極光。

我都係嗰日先知，原來睇極光唔一定係去冰島挪威。冇乜人講嘅地方唔係因為佢唔靚，而係我地平時接觸到嘅資訊真係好有限，我知道嘅太少，呢個世界仲有好多靚嘅地方係值得我地去發掘

樓主回來了

好撚熱血

好撚正

話就話預咗三日留喺莫斯科，但其實第一日由落機到喺屋企同個host傾吓偈，好快就到夜晚。真正可以出去行吓嘅實際上得兩日。最想去嘅自然就係細細個就聽過但今次先第一次見到嘅紅場。

離遠見到啲紅扑扑嘅建築物，終於有種嚟到莫斯科嘅感覺

以為大城市就係好似香港咁，窮得只剩下錢，商場，同埋高樓大廈。冇諗過仲有空間容得下花草樹木。喺香港嗰時都去過一年一次嗰啲花展，唔係話唔靚，但如果城市容許有個小小嘅地方比市民賞吓花，又何須一年一度咁迫法

起碼順眼過金紫荊先

去紅場之前，首先入克里姆林宮。望吓最多人嘅位置，就會搵到入口

幅地圖好把炮咁話有7種語言，入到去就發現大部份介紹都係得俄文 所以行完都係一舊雲。利申好似有英文audio guide的，但我知自己聽錄音會瞓着就冇買了

總之克里姆林宮就係俄羅斯嘅行政總部，由沙俄時期留到而家，做過重要嘅慶典同會議場地，亦有大教堂同沙皇墳墓喺裡面

但就唔好問我邊棟打邊棟

總之就靚啦

可能係全個莫斯科最熱鬧嘅地方

就係佢，我好似就係為咗睇佢先嚟莫斯科。又或者話，見到佢先覺得自己真係嚟過。唔知係咪因為歐洲嚟講佢算係偏東，莫斯科對我嚟講一直都好似歐洲嘅入口咁。企喺紅場，我就知道自己到咗歐洲。

旅程其實唔係開始咗好耐，講話經歷咗好多就太誇張。但可能因為知道嚟緊仲有漫漫長路等緊我地，一諗到下一次就唔係踏足歐洲，而係加勒比海、南美，就覺得只要兩個人一齊一步一步咁行，就會去到要去嘅地方

隔離有個叫GUM嘅商場，又真係幾有氣派。

甚少行街嘅我地都喺度留左唔少時間

一行返出街，就聽到歌劇嘅聲傳入隻耳。

原來今日紅場有合唱團唱俄羅斯歌劇 咁多人集會佢地有冇拎不反對通知書？

旅行嘅時候總會有好多擔憂。見到多人嘅地方，八掛想睇吓咩事嘅同時，又驚會有危險潛伏喺入面。我地一直都好小心，唔會行到太入，一定會預條退路比自己。自問都算謹慎，所以喺歐洲同中美我地都力保不失，無事發生過⋯⋯

唉唔講咁遠

聽完一首歌就行咗去舞台背面。

聖巴素教堂。有冇人好似我咁戇鳩，一直以為佢係個遊樂場

旅程中有啲地方鐘意得嚟好莫名其妙。莫斯科就係其中一個。除咗啲好有代表性嘅建築，可能就只係因為當時天氣好，心情靚。

又或者開心係唔需要解釋

結左婚未
一陣比人帽
就乜都冇

做乜撚

莫斯科靚呀
Btw 好羨慕外國人，即係樓主 host 呢類，可以成日旅居唔同地方。

留名

巴打邊度唔見電話

快買返部 或者用你條女個部繼續update

加速

lm 支持樓豬

即係好多俄羅斯人唔鍾意俄羅斯？

喺秘魯Arequipa，報警嗰時見到前一日有人報案話成個袋手機、GOPRO連幾千蚊現金一次過唔見晒 個警察自己都話唔會搵得返

其實係女友嗰部唔見咗，我冇事。但我寧願被偷嘅係我

呢位巴打你係咪比人帽咗

我都好羨慕，喺唔同地方生活過嘅人永遠都有好多故事分享，真係好型

或者話大部份人普遍西口西面，我好難感受到嗰份熱愛

同女友去旅行最緊要食好西。成日見嗰啲咩咩十個同女朋友去旅行要知道嘅事乜乜乜，計我話乜柒都假，最緊要記住有好嘢食。就算做唔到日日食，都記住間中要食 萬一中咗伏記住要補返食多次

有咗呢個好開始，就去睇猶太人紀念館。

內容不外乎係猶太人最初喺現今以色列一帶聚居，後來因為各種宗教同政治原因而四散，比其他國家同民族嘅人壓迫。而呢個博物館就聚焦喺蘇聯時期猶太人喺世界各地嘅生活。

係整得幾靚嘅

圖解蘇聯點樣入侵波蘭。呢單嘢由莫斯科開始，到之後去到立陶苑，再到波蘭，都不斷被重提，到底波蘭要比人瓜分幾多次

其實睇完之後最大嘅感想係，猶太人真係好有錢 而只要有錢，你就可以喺全世界起博物館，話比人聽你想人地知嘅嘢，掌握話語權。

如果有一日，香港人流亡全世界，而又竟然冇忘記自己嘅地方，又捨得將啲錢用嚟周圍起博物館講自己嘅歷史。咁到時遊客就唔係嚟睇呢個，而係睇香港人被迫害史

當然呢一樣野係唔會發生

認住啲符號就會去到想去嘅地方

目的地係莫斯科嘅中央公園Gocky Central Park。但天色唔多好

行兩步開始有啲雨粉，唯有搵位避雨。咁啱就見到呢間咁得閒嘅小巴。

入面原來係兒童書店嚟。

睇咗一陣停咗雨就去公園，入到去都係陰陰沉沉

中間有個噴到好高嘅大水池，但等咗三個字啲蛋散都唔肯行開

唯有將佢個靈魂攝入鏡頭

嚇撚死

啲俄妹正唔正

神威

望極都望唔到係咩

係莫斯科民族面譜嚟

Gorky park真係chill到仆街
朝早去完Tretyakov Gallery過去relax簡直一絕

喺Gocky Central Park行行吓，天色忽然變好咗。之後籠罩住成個天嗰舊黑雲竟然吹走咗。

即時靚咗一萬倍

個中央公園其實喺莫斯科河隔離，順便過去望吓。

好快已經接近日落

亦代表我地喺莫斯科嘅時間都進入倒數。

睇埋呢片最後的雲彩，我地就搭地鐵去車站，準備再次坐西伯利亞鐵路去聖彼德堡。

去到火車站，我地去今朝一早擺低行李嘅地方拎返副身家，就搵地方坐低hea

我地班車仲有成兩三個鐘先開車。

但見識過俄羅斯人嘅效率之後，我地都唔敢預時間預得太緊。事關我其實一早喺網上買咗飛，今日朝早純粹去拎返張實體票，都搞咗成個幾鐘。當然最主要嘅原因係我唔識俄文，有兩次排咗成半個鐘隊去到窗口，個職員就話唔係呢度拎，指我去另一邊再排過

總之預早啲就唔會錯

有時間就欣賞吓火車站附近嘅夜景

過埋呢晚，就會去到俄羅斯最後一站－－聖彼得堡，亦係狩獵俄妹嘅最後機會

俾著我直接俾錢直飛歐洲再開始個旅程啦
去中國根本就係同自己過唔去先會做

live, support

相信對樓主黎講都係一種體驗黎既

莫斯科同聖彼得堡個天都係好清好靚

呢個POST咁耐都未1001
好難想像

推推推，長追下去

好期待南極個part 樓主俾心機

瞓醒覺就嚟到聖彼得堡俄鐵站。

第一件事同之前一樣，都係先搵地方落腳。今次都成功搵到couchsurfing，屋主係一個女教授

但未去到就已經感覺到唔係好妥，事關明明約好咗我地幾點會到，我地冇早冇遲，但去到竟然冇門口入。 其實無論courhsufing定airbnb，呢啲情況都時有發生，特別係英文唔太好嘅地方，好容易會出現溝通錯誤，當然都可能純粹因為大家時間觀念唔一樣。而今次，其實係冇咩原因，等咗大半個鐘之後多手再按多次門鐘，教授就開門出嚟

我懷疑佢頭先係痾緊屎

但見佢隻貓咁得意，就嬲唔落鳥

唯一冇諗過嘅係，間屋除咗個老教授，竟然有特別嘉賓 之後會講

擺低晒啲嘢之後，就出城鳩遊。

五月嘅聖彼得堡同莫斯一樣，都係多雲，間唔中會落雨，但唔會落得耐，大部份時間天都好藍

有河嘅城市特別靚。

半個下晝呢個城市就喺心中留下好印象

係我嘅錯 多謝大家支持

加油，好多巴打仲追緊！

寫得好好 推

加速就好了

唔似係老教授喎

張相應該係樓主黎...

又好似係喎

繼續推

一口氣追到live
呢個世界真係好大
希望自己將來都有機會周圍去見識下

係我嚟

實有機會

屌你 神秘嘉賓呢

沉左底?

啱啱先發現呢個post
追到呢度

U r so strong

丹爺
利申，我見過丹爺，我真係見過

唔好屌住 好快就有

屌你你邊撚個
見親呢啲說話都好驚

過咗條橋就嚟到聖彼得堡嘅彼得堡羅要塞。

大教堂。我地其實唔算太好教堂。大家都唔是教徒，冇嗰種朝聖嘅感覺。但嚟到歐洲，都難免覺得有啲教堂真係靚到嘩一聲。聖彼得堡算係唔錯，但要數成個旅程最鐘意嘅，最震撼當然係梵蒂崗，而另一個，或者係少啲人提起，但如果經過都極推薦大家去嘅厄瓜多爾基多大教堂。

（DAY170，基多，厄瓜多爾）

驚住拖得太耐 橫掂講起就貼張圖先 （ 其實大家會唔會對南美嘅旅程興趣大啲 ）

講返聖彼得堡。

教堂隔嚟就有普京同習大大陪住你一戴一露

當時仲有芬蘭旅遊局派咗啲維京人嚟擺檔，推廣芬蘭文化同旅遊。雖然佢講到好撚平，但話明係北歐我地都知唔會係真 我地本身係諗住由聖彼得堡入愛沙尼亞，一路經拉脫維亞同立陶宛玩到去波蘭，而波蘭之後嘅行程就未諗。唔通真係要去芬蘭燒錢？

如果各位巴絲有機會喺歐洲過三個月，會揀去咩地方？

已自爆

聖彼得堡冬宮廣場（Palace Square）。

聖以撒大教堂（Saint Isaac Cathdral），有得比錢上頂睇全景，但我地冇上了

極盡奢華之Hermitage Museum。

對於冇去過羅浮宮同大英博物館嘅我嚟講，呢度應該係我睇過最有規模嘅博物館，無論係建築上定係裡面嘅展品，我都未睇過可以同呢度比較嘅。

睇完啲大景點，又想望吓啲路邊野。

每次見到啲同地圖有關嘅野，就忍唔住覺得世界真係好大，無論你個trip有幾長，都冇可能睇得晒。

而且有好多地方係乏人問津。就好似呢幅釘釘圖咁，其實路過嘅遊客都係歐美亞為主。對於幾乎完全消失喺世人眼中嘅非洲，我地知道嘅有幾多？提起北非東非，或者我地都仲講得出埃及金字塔、摩洛哥，東非大裂谷同埋動物大遷徒。但講到西非甚至中非，我地隨時連國家名都講唔出。

話就話係旅行，原來我都只係去多人提及嘅地方，人到我到，從來都冇放低過自己嘅框框。去吓伊朗印度或者中亞，就已經算係好勇敢。講真根本上網㩒個制，其實都好多資料可以睇得到。去到當地，亦好多時係參考hostel或者其他遊客嘅指引，做人地叫我地做嘅事，睇人地叫我地睇嘅野。

我諗當時嘅我，對咁嘅睇法都冇今日咁強烈。究竟我地旅行，係為咗咩？如果係返工嘅時候放假去玩，我反而可以理解，一兩個星期，就當係換吓環境，「出走」一吓。但如果已經冇咗工作，唔再需要逃離，咁係為咗啲咩？

我諗呢個係值得我思考全程嘅問題。

的確係。至少到咗今日都仲間中會提返起當時有幾戇鳩 反而有啲唔太出色但又衰唔晒嘅地方，睇返相先有少少印象。可能終有一日會唔記得晒

聖彼得堡自古以來係北歐嘅一部分

聖彼得堡嘅滴血救世主教堂（Church of the Savior on Blood）。

第一次聽呢個名時，心諗咁搞笑嘅。但因為唔係旅行團，冇tour guide，就算覺得得意都只能返去自己搵資料。查返先知，原來呢個教堂之所以有個咁嘅名，係因為當時（1881年）嘅俄國皇帝亞歷山大二世就係喺同一個位置比人用手榴彈掟鳩死咗，佢個仔為咗紀念老豆而起咗呢個教堂。

所以呢個教堂本來就同一般教堂唔一樣，唔係為咗開放比公眾做禮拜。而喺二次大戰時，聖彼得堡（當時叫列寧格勒）有段時間係比納粹德軍圍住，當時呢個教堂就成為咗儲存蔬菜糧食嘅重地，因此佢亦有個朵叫「薯仔救星」（Savior on Potatoes)。利申鳩譯

滴血教堂附近。佢嘅底層全層都係書局，當時為咗想搵本英文書嚟解悶，喺嗰度行咗好耐，結果當然係搵唔到

行行吓返到冬宮廣場，仲迫過年宵，只係見到廣場中央搭咗個大台，有啲唔知咩人喺到講緊啲唔知咩，似係準備有大龍鳳。

真相係5月27日係聖彼得堡嘅成立日。三百幾年前嘅聖彼得堡係瑞典王國嘅領地，當年嘅俄羅斯只有Архангельск做海港，因為凍到仆街而每年都有幾個月係冇得用。為咗爭奪有不凍港之稱嘅聖彼堡就對瑞典發動咗戰爭，喺5月27日搶咗返嚟。啱啱拎返嚟嘅時候，聖彼得堡就已經係叫聖彼得堡（Sankt Peterburg），據講係唔知德文定荷蘭文嚟，但因為第一次世界大戰時蘇俄比德國屌到屎忽開花，嬲得滯就唔想再用啲德文名，改名叫彼德格勒（Петрогра́д）。格勒（гра́д/grad）喺俄文就係城市嘅意思。後來列寧死咗又改名叫列寧格勒，到咗今日咪又係叫返聖彼得堡

總之就係咁，由27日開始，一連3日喺聖彼得堡都有慶祝活動。會有堆歌星喺冬宮廣場表演。事前唔知道嘅我地又好好彩可以遇上呢啲節日，唔識聽都叫做知道吓

正，介紹得好清楚

唔好比佢停

終於追到live, 留名

好羨慕樓主可以同女友一齊放低係香港的野，去實踐你地的願望。自己能力無辦法做到長途旅行，唯有睇樓主遊記ff下自己去到南極

Lm
我都想揾到個會同我咁樣出走既人

聖彼得堡係我旅程中見過最靚城市嘅其中之一。當然後來都有見過其他好有味道嘅城市，但好似呢度咁有氣派嘅就真係好少，得3日時間喺聖彼得堡其實真係唔係好夠。可惜礙於俄羅斯14日嘅免簽期，今日已經係最後一日，我地有咩唔捨得都只能夠留返下次

希望唔會下次再見已七十歲

臨別秋波，我地都預咗一啲時間同屋主膠流吓。始終couchsurfing係免費住人屋企，我地都覺得每日淨係夜晚先返去瞓，瞓醒又自己出去玩係冇乜禮貌。而且根據前兩個俄羅斯屋主嘅體驗，有時留喺屋企同當地人傾偈，可能反而會知道啲純粹觀光睇唔到嘅嘢

今次嘅屋主係一個做教育嘅老教授，目測都六七十歲，實際年齡唔記得咗。因為佢係數底出身嘅，所以就算做教育都離唔開幫學生訓練邏輯思維。唔知係咪太有熱誠，佢好快都當咗我地係學生，仲拎咗啲自家製嘅boardgame出嚟同我地玩。其中有一副係好似啤牌咁，將歐洲啲國家逐個印喺啲卡牌上面，然後就要玩嘅人輪流出牌，每個人出嘅國家牌都必須要係上一手出嘅國家嘅相鄰國。例如上一手出俄羅斯，我就只可以出愛沙尼亞之類，唔可以出西班牙。

雖然隻game玩落係有啲悶，但我就係嗰日先發現原來俄羅斯同波蘭係相連

紅圈部份係屬於俄羅斯嘅飛地－－加里寧格勒。

關於隻game我唔記得影相，所以冇圖 但估唔到隻game出名到喺google都search得返

（來源：GOOGLE）

連教授個樣都google得到

（來源：GOOGLE）

Galina教授

但呢啲都唔是重點。重點係隻game要多人先好玩，於是除咗教授、女友同我，當時仲有教授嘅孫女同孫女嘅女性朋友喺度。孫女同孫女朋友應該玩咗隻game好多年，佢地出牌速度拍得住我玩三國殺 唯一難理解嘅係點解佢地會咁有興趣玩呢啲益智game 喺香港你應該係懵撚咗先會約一班女仔玩boardgame

孫女同佢朋友都好後生，兩個都卜卜脆未夠十八歲，話題講講吓自然就落咗喺遲啲想讀咩書同埋想做啲咩上面。孫女朋友叫violeta，原來佢嘅理想係成為一個髮型師。我就即刻話我都成個月冇剪個頭，睇吓佢有冇性趣幫手剪返次

即刻就執咗盤棋，變咗剪俄羅斯頭

未來嘅靚女髮型師。（利申：女友靚啲 ）

其實真係好羨慕嗰啲一問佢第時想做咩就即刻搭得出嘅人，而且唔係純粹得個講字，而係真係有實際向住嗰個方向努力嘅人。至少當我話想試吓佢手勢嘅時候，佢即刻就可以拎起把剪，證明間中都有玩開，唔係鳩噏。相反，我大佢成十年，但你問我未來有咩係好想好想做，我諗我唔會有佢答得咁快

髮型師喺香港未必係非常受敬仰嘅專業，但對我嚟講，一個人咁清楚自己將來想做啲咩，無論嗰樣係咩，都已經好型。雖然我唔識加油嘅俄文點講，但我都衷心希望大家都會做到自己想做嘅事，成為自己想成為嘅人

最後呢個環節為我地嘅俄羅斯旅程劃上完美句號。我地就搭住長長嘅電梯，經過之前曾經發生過恐襲嘅聖彼得堡地鐵站，準備搭車去愛沙尼亞。

亦因為孫女係烏克蘭人，加埋玩完隻game，令我地覺得呢個國家同我地都唔係太遙遠。之前我地諗住經波羅的海三國去到波蘭，再沿路落布達佩斯同維也納呢啲出名嘅中歐城市睇吓。但諗吓諗吓，改道去烏克蘭或者會多啲驚喜？

俄仔頭

俄妹

去咗熱水鎮，冇電腦用
出返cusco先出文

你條PK仔連嗰五十蚊都慳返

咩五十蚊

佢應該話係$50快剪十分鐘髮呱
（加咗價做$60好耐啦 ）

冇啦啦俾有俄妹幫你剪頭髮 旅行就是要意想不到

有文未

人地一番好意，好難話比返錢人咁肉酸

半夜比人摷醒咗一次過關之後，第二次再醒已經嚟到愛沙尼亞嘅首都塔林。今次過境亦好順利，冇再好似之前入蒙古同俄羅斯咁要搞好耐，申根區嘅海關似乎特區護照相當熟悉 咁即係代表有好多香港人會咁樣過關，我亦有預感會喺呢個地方遇上旅程中第一個香港人

喺巴士站入面嘅便利店買張Tallinn Card就可以搭車，照住hostel嘅指示好快就去到擺低啲行李。瞓咗陣就出去老城區。

塔林嘅Old Town係我人生第二個Old Town，第一個係一兩年前喺布拉格睇嘅。當時都仲覺得幾好行，但去埋拉脫維亞同立陶宛之後就覺得度度都差唔多

首先就醫肚先 間餐廳就女神揀嘅，好似話幾出名。我其實唔係好知，幾乎二百幾日以來三餐都係由女神話事 因為比我揀通常都中伏

食吓食吓，寧靜嘅餐廳傳來熟悉嘅廣東話，內容係關於某公司同事嘅是非 睇真啲原來相入面後面嘅朋友係香港人嚟

預感嘅嘢真係好靈，今朝先覺得會遇到香港人，下晝就真係見到。睇嚟間餐廳堅出名 大家旅行時見到香港人會唔會打聲招呼？

氣氛唔錯，平時唔飲酒嘅我地都忍唔住飲返杯

飲飲食食最開心

臨走之前，香港嘅朋友用英文問我可唔可以幫幫手影張相，我直接用廣東話答好呀 成餐飯傾得咁大聲好難扮聽唔到

笑左 好在我講人事非都係細細聲

見到港女唔會打招乎

香港人係咪史上最嘈

又life左

真係好羨慕師兄你可以拋開一砌去個長途旅行

仲要講人是非最大聲

有聲=最大聲=史上最嘈？

香港人真係好難做

成餐飯傾得咁大聲好難扮聽唔到

去多啲唔同地方你咪知香港人係點囉，又唔係話緊你，係講部份既香港人
利申：獨遊撚

Live左
樓主到南極未

樓主就算到南極，都應該唔會上連登報到，因為上網實在太貴，1 MB 10 美金左右 (好似係)

BTW 繼續推到樓主同女朋友南極平安歸來

睇到樓主去完戈壁，感觸良多

小弟同女朋友夾埋三個台灣人舊年七月都去左戈壁八日團
景點都差唔多
唯一唔同既就係個導遊係個19老女人
好食懶做串柒柒
去到景點就丟低我地自己行，完全唔會介紹下
搞到我地幾個要痴其他團既導遊聽
旅途中可能有d誤會但佢完全唔會去解決，叫佢幫手聯絡下總部佢話電話冇電，轉個頭就去傾幾個鐘電話
騎駱駝、去恐龍谷係晏晝最熱既1、2點逼我地去，仲話過左時候就唔會去，你地自己揀
擺明係想拿拿臨搞掂就去hea
但其他團既導遊會因為怕太熱而將行程排到6、7點
最後我地一蚊貼士都冇俾到佢，仲同旅行社投訴條撚樣，佢地都應承我地永不錄用個老女人，仲賠返一日錢俾我地，條氣都順返d

撇開個導遊唔講
蒙古真係好正
一望無際既草原/沙漠
自由自在既羊馬駱駝群
同一班蒙古小朋友通山跑玩左一晚
雖然溝通唔到，淨係識叫大家個名
但唔洗半個鐘已經玩熟左，大家都癲晒
細路仔本應如此！ 睇返香港既小朋友真係好心up
果晚仲有真正既野外營火會，不過我因為玩得太攰去左訓覺

講講下又想再去多次
如果再去我諗我會去join一個月既長途團去北邊湖區

已經去咗南極
多謝豬持

sorry 記錯隔籬個post

有機會真係去多次 但tour guide呢啲撞手神，就算幾多人讚間agent都有機會中伏

而家諗返自己個戈壁團都真係幾好彩

明明記得講過

塔林老城區有間好老嘅藥房，由1422開始做到而家，成六百年歷史，係全歐洲最古老嘅藥房。

亦因為咁，佢嘅真正身份係一個旅遊景點，但同時都可以正常咁買藥。

Counter嘅另一邊就擺放咗有關幾百年前藥劑業嘅介紹書。

裡面提到以前會將啲符咒寫喺張紙上面，然後叫人食撚咗佢就當醫病

亦都會用鹿JJ嚟補身

睇完呢度先知，原來藥房同博物館係可以撈得埋

將啲圖壓到得返500KB，都要up成年先up到啲圖

本身想出多啲文，奈何wifi太差，唯有聽日去另一間hostel再試

tallinn riga嗰啲好多遊客
有冇食佢啲餃子

正

追到live

之前住過聖彼得堡3星期，好鍾意夜晚去河邊散步吹風，好舒服

好鐘意tallinn啲pancakes

陣間應該出到文，順便睇吓邊個冇街出要上連登

辛苦哂

性誕在即，介紹吓啲飲食嘢

呢間pancakes店係我旅行頭40日最鐘意嘅食店，呢個紀錄一直要去到烏克蘭先至被打破

舖頭名叫Kompressor，位於塔林嘅Old Town，去到隨便問人或者用google map跟住行就好易搵到。

人在外，入餐廳前一定攞個餐牌嚟望一望先，就算喺街邊檔買嘢都一定要問名價錢先，唔係食完先比人獅子開大口就冇仇報。呢個習慣我地一直都保持得好好，係後來去到伊斯坦堡有次一時鬆懈，諗住杯雪糕筒唔會太貴，就食咗先講，點知食完比個老闆話50蚊（港紙）一杯

但呢間就唔係黑店，歐元區嚟講，喺餐廳5歐食得飽仲要好食，算係好撚抵屌

同女神一人叫咗一碟。

睇相好似唔是好大碟，但事實係啲生果同餡咬一啖都滿到瀉晒出嚟 女神當然食唔晒，結果我就食咗一份半，差啲行唔郁返歸

最後喺拉巴斯祝大家平安夜平平安安，注意安全

亦趁住呢個感性嘅節日，好真心咁多謝各位巴絲一路追到嚟呢度，雖然我出文慢到戇鳩鳩，但你地都冇離棄我，我承諾一定會繼續慢慢更新

唔辛苦

睇到我都好想去個長途旅行
但係一諗到過程中可能出現既麻煩野(e.g. 比人偷野 搭錯車 其他緊急情況)
又要縮返入自己comfort zone
好佩服樓主有出走既勇氣

有文啦

我已經履行咗承諾開始咗自己個trip
而家係行程第47日

不過遇到少少問題想請教吓大家意見

30/12計畫會由斯洛文尼亞首都Ljubljana起程去意大利都寧
由於我有interrail pass
所以會想坐佢包嘅交通工具
但兩國之間冇火車
而巴士又揾唔到詳細資料
有冇手足知可以點搞

行咗第一步就冇事架啦

Ljubljana有好多巴士去意大利，唔記得有冇車直去Turin，但一定有得去咗Venice或者Rome先。入咗意大利嘅大城市再慢慢搞得唔得？？

其實出現麻煩野有時都幾好玩 通常意想不到嘅有趣事就係喺嗰啲時候發生
留喺comfort zone都需要好大嘅勇氣

我揾到架叫 bus 1嘅車可以去邊境再轉火車去都靈
但揾唔到詳細資料
點book同幾錢都冇講

巴打而家喺邊 去車站直接問得唔得

budapest匈牙利

過咗聖誕先起行去斯洛文尼亞

可能到時改計劃呢

通常買定車飛同機票我都奶野

巴打成個trip玩幾多日

其實轉過好多次plan
旅途上遇到嘅人同事經常會左右自己嘅計畫
so far 結果都係正面
但因為interrail pass 同tier5 visa 問題
所以5/1前要要到paris
一月中要到london

聖誕快樂呀

聖誕快樂

今日去爬3日山，消失3天，返黎出文

再祝大家聖誕快樂，希望我平安返嚟

路上小心

我冇食到啲pancakes

有冇食呢隻

冇睇十日一次過追番哂

huayna potosi?
我都諗住過兩日爬

LM live!

巴打返落嚟記得報平安

我係絲
不過登頂失敗

繼續留名支持~~~

平安返落黎就好

你地上左頂？有無相睇

幾時更新

Push

失左蹤

係咪去左行山炸?

唔好爛尾呀

上唔到頂 所以冇相
發生咗一啲事，但都總算平安過聖誕同新年

今日更新

唔會爛嘅

搖撚準備

首先講聲唔好意思，因為聖誕嗰時行山發生咗一啲事，失敗而回，加上一直都未有用電腦嘅機會，所以失蹤咗一排 而家小弟同女友都安好，會繼續旅程，亦會繼續更新

出文之前先補祝各位支持我呢個濕鳩post嘅巴絲2018年快樂，可以做到想做嘅事，離自己目標越嚟越近 開新po時繼續比多啲正皮

平安歸來就好，等你繼續出post

原來仲喺塔林

塔林就真係唔大，比遊客睇嘅老城區就更加細，基本上一日一定行得完。鐘意睇完再睇食完再食嘅朋友，留夠兩日一夜就實冇死。因為我地當時係早車去到塔林，第二日嘅夜晚先離開，所以可以話有兩個full day，第二日我地都唔知有咩好做，最有印象就係翻挑咗第一日間pancake店，事關其他食店啲價錢我地都唔想食。亦係因為愛沙尼亞嘅高物價，令我地萌生咗改變路線嘅念頭。

雖然話冇一個特定嘅路線，但係旅程一開始，女神其實比咗三大目標我，話只要去晒呢三個地方，其餘行程就冇所謂。呢三個地方，第一當然係南極，第二係冰島嘅歐亞同北美版塊之間潛水，同埋最後睇完克羅地亞嘅分手博物館而唔分手。

所以一開始，我係諗住由愛沙尼亞經布達佩斯同維也納等等嘅中歐地方去克羅地亞，順便睇睇中間呢堆出名嘅旅遊聖地點解咁吸引

但經過咗呢兩日買支雪條都要慳住駛嘅生活，我地覺得，或者改去烏克蘭同東歐呢啲物價低啲嘅地方，會玩得輕鬆好多。

講返塔林

最後一個睇嘅地方，就係呢間博物館。

係講關於人體結構嘅，一入去就有介紹構成人類嘅最基本元素。

愛德華係咪用呢堆嘢玩人體鍊成？

由用普通展板介紹人體生理，到比人玩住嚟學嘢都有。

對於性教育同酒精毒品嘅影響亦唔迴避。

同場仲有播放有關同性戀嘅短片，仲要係二十年前製作嘅 從呢個博物館同見得到愛沙尼亞嘅教育係相對開放。如果想要冇咁保守嘅教育同社會，又有能力嘅話，嚟呢度都真係一個好好嘅選擇 但首先你要有錢

人冇事就得，相信你唔會爛尾

出多啲啦

我屌

兩你禮拜冇追po番黎睇得一篇

Btw巴打小心

由愛沙尼亞塔林坐車到拉脫維亞首都里加，只需4小時，因為同屬申根區的關係，不需要過關，過程輕鬆暢順。

因為係接近黃昏先出發，到埗嘅時候已經天黑，去到hostel幾乎即刻就瞓咗。

冇咗海關擋一擋，真係冇乜去咗另一個國家嘅感覺。兩個地方由建築到物價都相差唔遠，最大嘅分別係語言。愛沙尼亞語係屬於烏拉爾語系嘅一個分支，同芬蘭語比較相似，甚至部份互通，而拉脫維亞語就屬於印歐語系，同愛沙尼亞語一啲關係都冇，但係同立陶宛語就接近少少。但係由於愛沙尼亞同拉脫維亞文用嘅都係拉丁字母（ABC），所以即使佢地有好大分別，但對我呢啲凡人嚟講望落去都係差唔多 都係睇唔明

但始終係歐洲，要搵個識少少英文嘅人嚟問嘢係冇難度嘅

早餐就女神話齋，甜品開始。hostel哥哥話係專食拉脫維亞菜嘅餐廳，但我已經唔記得咗係咩味

如果話塔林個old town好細，里加就更加細。個中心區由街頭行到街尾真係幾步路。

天氣唔是太好。里加嘅自由女神像，係為咗紀念拉脫維亞獨立戰爭已起嘅紀念碑。碑上面嘅女神係面向西方，代表脫離東方嘅蘇聯人生先至有希望。

由拉脫維亞開始，之後嘅國家歷史色彩都越嚟越沉重。

全日都陰陰沉沉，加上覺得冇咩好做，就決定第二晚就走。

旅程中總有啲地方係唔覺意留咗好耐，又有啲地方本身諗住玩多幾日但最後好快就走咗，你問我我都唔知點解。如果真係要講原因嘅，或者係我地同呢個地方冇乜緣份

見到啲特別少少嘅建築物就過去睇吓。

唔覺意入咗國家圖書館。

入面有一個關於拉脫維亞圖書發展嘅展覽。

拉脫維亞金髮囡囡睇得好開心。我睇到一舊雲

揭開本書，前面個投影會跟住郁。唔駛睇字我都可以玩吓

出返嚟之後開始落毛毛雨。

去附近嘅市集避吓雨，飲碗熱湯，就結束咗拉脫維亞嘅一日遊

如果真係有機會再嚟一次，希望下次會好天啦

唔好屌住

巴打終於番黎
人冇事就好

睇漏咗添
呢舊係咩名堂

好睇

自膠
女友話食過，但我地係喺立陶宛食

人無事就好

終於返黎啦冇事就好啦

終於追到最新

pushpush

成半個月無黎睇，都唔係好多文未睇
留名睇東歐

冇文

之前追過一陣，依家終於追到live

追到live
行山個陣發生左咩事?

今日追完
推推推

推極都無文

是咁的，首先多謝大家支持到呢度

最近發生咗一件事，就係條macbook線已經比我扭鳩斷左 由之前喺厄瓜多爾戇鳩鳩倒濕咗部機整壞咗舊電，呢三個月嚟一直都靠呢條就斷嘅線吊命

但由上個禮拜開始，終於連插住都冇反應

最近喺阿根廷同烏拉圭，因為打稅打得太緊要嘅關係，買條macbook線要成千五蚊港紙，我地都諗住返到其他地方，甚至返到香港先買 由於冇咗電腦我就讀唔返相機啲圖，所以好可能嚟緊都出唔到文了

過去呢八個月，我地都遇到唔少不幸事，當街比人搶嘢，比人偷電話，買機票去南極但比人取消咗班機，寄失行李，喺墨西哥遇到地震，行山高反挑戰失敗，但慶幸個人都冇穿冇爛，想去好多地方嘅心情仍然冇被改變。

今日咁啱係小弟嘅生日，祝我快啲買到條線，繼續出文 我地最後一段路將會由埃及經蘇丹，穿越撒哈拉沙漠，預計三月底返香港。萬一真係買唔到線，返到香港我都會重新出post，如果唔係就罰我冇得再去旅行 希望到時可以再次得到大家支持

祝大家有個精彩嘅2018年

生日快樂

最緊要人冇事，繼續G持樓主

生日快樂

追到live
樓主加油

生日快樂 等你番到嚟出文

cls, 強帖留名

黑仔到咁..

生日快樂呀，人冇事咪好，係邊到比人搶左啲乜

連接Mac book火牛條線真係設計有問題，我公司都唔知幾多火牛都係咁樣斷

希望樓主二人平安快樂完成旅程

屌呀，千5蚊條macbook線

再留名
三月去貝加爾湖
想問下巴打陸路搭巴士過關d野
巴打個程巴士係由烏蘭巴托到烏蘭烏德

生日快樂呀

買部iphone 8plus 256gb 超過萬五 當地人會出張機票去美國買

冇錯 去到烏蘭巴托個dragon bus terminal就買得到 去到ulanude再搭鐵去irkutsk

喺智利Valparaiso個巴士站，揸住部電話睇下地圖嗰陣，有個男人衝埋黎強搶 好彩隻手穿住咗個iring，佢先搶唔到，但佢都仲要用我鬥幾秒力先肯放手，日光日白成條街啲人食花生都唔會幫手
但去到秘魯就真係被偷了

新讀者
睇到你無啦啦係俄羅斯跳左落水個到笑左出聲

咁恐佈

睇嚟要等到你返嚟香港先有文睇啦

樓主個旅程仲有幾耐